{"id":13678,"date":"2022-10-07T10:40:52","date_gmt":"2022-10-07T10:40:52","guid":{"rendered":"https:\/\/ariit.uber.space\/?page_id=13678"},"modified":"2022-10-25T16:10:19","modified_gmt":"2022-10-25T15:10:19","slug":"uber-uns","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/","title":{"rendered":"\u00dcber uns"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"13678\" class=\"elementor elementor-13678\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0e31abb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0e31abb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6143b53\" data-id=\"6143b53\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a578624 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"a578624\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h3 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">Die ARIIT GmbH<\/h3><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7779fde elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"7779fde\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><div class=\"d-inline-block\" style=\"max-width:550px;\"><p class=\"text-20  text-body-default text-center \" >2022 in M\u00fcnchen von Arijan Rahimic gegr\u00fcndet, ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9214594 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"9214594\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><div class=\"d-inline-block\" style=\"max-width:550px;\"><p class=\"text-20  text-body-default text-center \" >Sie hat jedoch das ehrgeizige Ziel, individuell ma\u00dfgeschneiderte L\u00f6sungen anbieten zu k\u00f6nnen. Wir wollen gerade kleineren und mittelst\u00e4ndischen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu einem konkurrenzf\u00e4higen Anbieter auf den komplexen M\u00e4rkten der digitalen Welt zu wandeln. <\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5c5480 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"e5c5480\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><div class=\"d-inline-block\" style=\"max-width:550px;\"><p class=\"text-20  text-body-default text-center \" >Die ARIIT GmbH ist der verl\u00e4\u00dfliche IT-Dienstleister, wenn es um die sichere Aufbewahrung und \u00dcbermittlung von Daten geht, sowie alles was in diesem Zusammenhang mit deren Darstellung und effizienten Anwendung zu tun hat. <\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53adc3d elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"53adc3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><div class=\"d-inline-block\" style=\"max-width:550px;\"><p class=\"text-20  text-body-default text-center \" >Die ARIIT GmbH spricht die Sprachen der digitalen Welt. Sie ist ihr Dolmetscher, bei den kleineren und gro\u00dfen Herausforderungen neuerster Datenverarbeitung und globaler Interaktion.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7af1099 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7af1099\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6427c6d\" data-id=\"6427c6d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9af3522 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"9af3522\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h3 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">\u00bbShopify Pursuit Amsterdam 2020\u00ab<\/h3><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1d5378 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"a1d5378\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><div class=\"d-inline-block\" style=\"max-width:550px;\"><p class=\"text-20  text-body-default text-center \" >Deutschland sei das Land der Dichter und Denker, sagt man. Ich frage mich, wie die Republik auss\u00e4he, wenn sie das Land der Blogger und Onlineh\u00e4ndler w\u00e4re. Erreichen wir dann die viel beschworene Work-Life-Balance oder wird unser Alltagsleben in der virtuellen Welt psychisch belastender? Haben wir dann mehr Freizeit, aber doch kaum freie Zeit, weil wir immer und \u00fcberall erreichbar sind? Diese Fragen gehen mir seit der letzten Shopify Konferenz 2020 in Amsterdam nicht mehr aus dem Kopf. Sie betreffen mich als Mensch, aber auch als Arbeitgeber in meiner Verantwortung f\u00fcr meine Mitarbeiter. Ist mein heutiges Briefing morgen schon nicht mehr n\u00f6tig, weil der Rechner sie ersetzt, oder gibt es einen guten Plan, der Benefits f\u00fcr alle bringt? Win-Win oder my gain your pain? In Amsterdam ging es nat\u00fcrlich vorrangig um wirtschaftliche Aspekte digitaler Pr\u00e4senz im Netz. Die Frage nach dem \u201ewie\u201c des Onlinehandels f\u00fchrt jedoch sehr schnell zum Nachdenken \u00fcber unseren Onlinewandel in der Zukunft. Wenn Euch interessiert, was ich dazu denke und dichte, dann lest meinen Bericht \u00fcber die \u00bbShopify Pursuit Amsterdam 2020\u00ab; besser noch: denkt mit und dichtet mir Eure Meinung. Ich freue mich \u00fcber jeden Kommentar. <\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47565b9 elementor-widget elementor-widget-pix-button\" data-id=\"47565b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<a  href=\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/\" class=\"btn m-0     btn-outline-primary-light d-inline-block      btn-xl\"     ><i class=\" pixicon-newspaper-2   mr-1\"><\/i> <span class=\" \" >weiterlesen<\/span><\/a>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a1909c7\" data-id=\"a1909c7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-022ee6d elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"022ee6d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h3 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">Kaffee & Kuchen bei Galileo<\/h3><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff5b1f6 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"ff5b1f6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><div class=\"d-inline-block\" style=\"max-width:550px;\"><p class=\"text-20  text-body-default text-center \" >Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht. Erstaunlich, dass mich Pro 7 eingeladen hat, ein Himbeert\u00f6rtchen in einem Beitrag f\u00fcr das TV-Magazin Galileo vorzustellen. Nat\u00fcrlich war ich begeistert: vom Dreh, aber vor allem von dem kleinen Raspberry Pi. Die digitalen Geschmacksnerven jubeln, wenn man dieses T\u00f6rtchen (aus)probiert. Man muss es einfach m\u00f6gen. \nDiese Zeilen sind nur der Appetizer, damit Ihr auf den Geschmack kommt. Und wenn Euch das Wasser im Munde zusammenl\u00e4uft, dann gibt\u2019s in meinem Bericht vom Dreh noch mehr \u00fcber dieser kleinen Computerdelikatesse. Die drei s\u00fc\u00dfen Hauptdarsteller des Beitrags \u2013 Raspberry Pi, Masched Akil und mich \u2013 seht Ihr hier im Video.\n<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a5f0b7b elementor-widget elementor-widget-pix-button\" data-id=\"a5f0b7b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<a  href=\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/\" class=\"btn m-0     btn-outline-primary-light d-inline-block      btn-xl\"     ><i class=\" pixicon-newspaper-2   mr-1\"><\/i> <span class=\" \" >weiterlesen<\/span><\/a>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die ARIIT GmbH 2022 in M\u00fcnchen von Arijan Rahimic gegr\u00fcndet, ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken. Sie hat jedoch das ehrgeizige Ziel, individuell ma\u00dfgeschneiderte L\u00f6sungen anbieten zu k\u00f6nnen. Wir wollen gerade kleineren und mittelst\u00e4ndischen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.9 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ARIIT GmbH - \u00dcber uns | Ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wir wollen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu einem konkurrenzf\u00e4higen Anbieter auf den M\u00e4rkten der digitalen Welt zu wandeln.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ARIIT GmbH - \u00dcber uns | Ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wir wollen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu einem konkurrenzf\u00e4higen Anbieter auf den M\u00e4rkten der digitalen Welt zu wandeln.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"ARIIT GmbH\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-25T15:10:19+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/\",\"name\":\"ARIIT GmbH - \u00dcber uns | Ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-07T10:40:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-25T15:10:19+00:00\",\"description\":\"Wir wollen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu einem konkurrenzf\u00e4higen Anbieter auf den M\u00e4rkten der digitalen Welt zu wandeln.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/ariit.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00dcber uns\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"description\":\"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"width\":1209,\"height\":1047,\"caption\":\"ARIIT GmbH\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4\",\"https:\/\/github.com\/4RJN\",\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ARIIT GmbH - \u00dcber uns | Ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken","description":"Wir wollen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu einem konkurrenzf\u00e4higen Anbieter auf den M\u00e4rkten der digitalen Welt zu wandeln.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"ARIIT GmbH - \u00dcber uns | Ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken","og_description":"Wir wollen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu einem konkurrenzf\u00e4higen Anbieter auf den M\u00e4rkten der digitalen Welt zu wandeln.","og_url":"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/","og_site_name":"ARIIT GmbH","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/","article_modified_time":"2022-10-25T15:10:19+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/","url":"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/","name":"ARIIT GmbH - \u00dcber uns | Ein IT Unternehmen mit Nachhaltigkeitsgedanken","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#website"},"datePublished":"2022-10-07T10:40:52+00:00","dateModified":"2022-10-25T15:10:19+00:00","description":"Wir wollen Unternehmen helfen, sich rasch und unkompliziert zu einem konkurrenzf\u00e4higen Anbieter auf den M\u00e4rkten der digitalen Welt zu wandeln.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ariit.de\/uber-uns\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/ariit.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00dcber uns"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ariit.de\/#website","url":"https:\/\/ariit.de\/","name":"ARIIT GmbH","description":"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?","publisher":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization","name":"ARIIT GmbH","url":"https:\/\/ariit.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","contentUrl":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","width":1209,"height":1047,"caption":"ARIIT GmbH"},"image":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4","https:\/\/github.com\/4RJN","https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13678"}],"version-history":[{"count":51,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14909,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13678\/revisions\/14909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}