{"id":13684,"date":"2022-10-07T10:41:42","date_gmt":"2022-10-07T10:41:42","guid":{"rendered":"https:\/\/ariit.uber.space\/?page_id=13684"},"modified":"2022-10-12T15:58:11","modified_gmt":"2022-10-12T15:58:11","slug":"datenschutz","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/","title":{"rendered":"Datenschutz"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"13684\" class=\"elementor elementor-13684\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-068d4b6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"068d4b6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-42cba9a\" data-id=\"42cba9a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c967337 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"c967337\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h1 class=\"text-heading-default font-weight-bold display-4 heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">Datenschutz<\/h1><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6b5954f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6b5954f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-843c20f\" data-id=\"843c20f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c4144e elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"8c4144e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Wir freuen uns sehr \u00fcber Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsleitung der ARIIT GmbH. Eine Nutzung der Internetseiten der ARIIT GmbH ist grunds\u00e4tzlich ohne jede Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Sofern eine betroffene Person besondere Services unseres Unternehmens \u00fcber unsere Internetseite in Anspruch nehmen m\u00f6chte, k\u00f6nnte jedoch eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich werden. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich und besteht f\u00fcr eine solche Verarbeitung keine gesetzliche Grundlage, holen wir generell eine Einwilligung der betroffenen Person ein.<\/p><p>Die Verarbeitung personenbezogener Daten, beispielsweise des Namens, der Anschrift, E-Mail-Adresse oder Telefonnummer einer betroffenen Person, erfolgt stets im Einklang mit der Datenschutz-Grundverordnung und in \u00dcbereinstimmung mit den f\u00fcr die ARIIT GmbH geltenden landesspezifischen Datenschutzbestimmungen. Mittels dieser Datenschutzerkl\u00e4rung m\u00f6chte unser Unternehmen die \u00d6ffentlichkeit \u00fcber Art, Umfang und Zweck der von uns erhobenen, genutzten und verarbeiteten personenbezogenen Daten informieren. Ferner werden betroffene Personen mittels dieser Datenschutzerkl\u00e4rung \u00fcber die ihnen zustehenden Rechte aufgekl\u00e4rt.<\/p><p>Die ARIIT GmbH hat als f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher zahlreiche technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen umgesetzt, um einen m\u00f6glichst l\u00fcckenlosen Schutz der \u00fcber diese Internetseite verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Dennoch k\u00f6nnen Internetbasierte Daten\u00fcbertragungen grunds\u00e4tzlich Sicherheitsl\u00fccken aufweisen, sodass ein absoluter Schutz nicht gew\u00e4hrleistet werden kann. Aus diesem Grund steht es jeder betroffenen Person frei, personenbezogene Daten auch auf alternativen Wegen, beispielsweise telefonisch, an uns zu \u00fcbermitteln.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-189f726 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"189f726\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-df9e521\" data-id=\"df9e521\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f978b46 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f978b46\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0ecf342\" data-id=\"0ecf342\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c0f45e elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"6c0f45e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">1. Begriffsbestimmungen<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2ed74c8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2ed74c8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2e6bc85\" data-id=\"2e6bc85\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c70b492 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"c70b492\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Die Datenschutzerkl\u00e4rung der ARIIT GmbH beruht auf den Begrifflichkeiten, die durch den Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber beim Erlass der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) verwendet wurden. Unsere Datenschutzerkl\u00e4rung soll sowohl f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit als auch f\u00fcr unsere Kunden und Gesch\u00e4ftspartner einfach lesbar und verst\u00e4ndlich sein. Um dies zu gew\u00e4hrleisten, m\u00f6chten wir vorab die verwendeten Begrifflichkeiten erl\u00e4utern.\nWir verwenden in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung unter anderem die folgenden Begriffe:<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1f930a8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1f930a8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-da19b50\" data-id=\"da19b50\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a755e68\" data-id=\"a755e68\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2cc51cd elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"2cc51cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >a)    personenbezogene Daten\nPersonenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden \u201ebetroffene Person\u201c) beziehen. Als identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind, identifiziert werden kann.\n<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6362d73 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"6362d73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >b)    betroffene Person\nBetroffene Person ist jede identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person, deren personenbezogene Daten von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen verarbeitet werden.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5826084 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"5826084\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >c)    Verarbeitung\nVerarbeitung ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Ver\u00e4nderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch \u00dcbermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verkn\u00fcpfung, die Einschr\u00e4nkung, das L\u00f6schen oder die Vernichtung.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-73d9ace elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"73d9ace\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >d)    Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung\nEinschr\u00e4nkung der Verarbeitung ist die Markierung gespeicherter personenbezogener Daten mit dem Ziel, ihre k\u00fcnftige Verarbeitung einzuschr\u00e4nken.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22febb0 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"22febb0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >e)    Profiling\nProfiling ist jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte pers\u00f6nliche Aspekte, die sich auf eine nat\u00fcrliche Person beziehen, zu bewerten, insbesondere, um Aspekte bez\u00fcglich Arbeitsleistung, wirtschaftlicher Lage, Gesundheit, pers\u00f6nlicher Vorlieben, Interessen, Zuverl\u00e4ssigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser nat\u00fcrlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-236a3a4 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"236a3a4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >f)     Pseudonymisierung\nPseudonymisierung ist die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, auf welche die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zus\u00e4tzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden k\u00f6nnen, sofern diese zus\u00e4tzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen unterliegen, die gew\u00e4hrleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren nat\u00fcrlichen Person zugewiesen werden.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b988ce elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"2b988ce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >g)    Verantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher\nVerantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher ist die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet. Sind die Zwecke und Mittel dieser Verarbeitung durch das Unionsrecht oder das Recht der Mitgliedstaaten vorgegeben, so kann der Verantwortliche beziehungsweise k\u00f6nnen die bestimmten Kriterien seiner Benennung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten vorgesehen werden.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81eca79 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"81eca79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >h)    Auftragsverarbeiter\nAuftragsverarbeiter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a90e26f elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"a90e26f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >i)      Empf\u00e4nger\nEmpf\u00e4nger ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, der personenbezogene Daten offengelegt werden, unabh\u00e4ngig davon, ob es sich bei ihr um einen Dritten handelt oder nicht. Beh\u00f6rden, die im Rahmen eines bestimmten Untersuchungsauftrags nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten m\u00f6glicherweise personenbezogene Daten erhalten, gelten jedoch nicht als Empf\u00e4nger.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9ef8ad elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"b9ef8ad\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >j)      Dritter\nDritter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle au\u00dfer der betroffenen Person, dem Verantwortlichen, dem Auftragsverarbeiter und den Personen, die unter der unmittelbaren Verantwortung des Verantwortlichen oder des Auftragsverarbeiters befugt sind, die personenbezogenen Daten zu verarbeiten.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1613f21 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"1613f21\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >k)    Einwilligung\nEinwilligung ist jede von der betroffenen Person freiwillig f\u00fcr den bestimmten Fall in informierter Weise und unmissverst\u00e4ndlich abgegebene Willensbekundung in Form einer Erkl\u00e4rung oder einer sonstigen eindeutigen best\u00e4tigenden Handlung, mit der die betroffene Person zu verstehen gibt, dass sie mit der Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten einverstanden ist.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2422178 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2422178\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-608de47\" data-id=\"608de47\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-083ddc6 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"083ddc6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">2. Name und Anschrift des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-727e3c5 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"727e3c5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Verantwortlicher im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung, sonstiger in den Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union geltenden Datenschutzgesetze und anderer Bestimmungen mit datenschutzrechtlichem Charakter ist die:<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-609969a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"609969a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e95ad67\" data-id=\"e95ad67\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c5da2c8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c5da2c8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.8 - 02-10-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308-150x150.png\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308-150x150.png 150w, https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308-400x400.png 400w, https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308-75x75.png 75w, https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308-460x460.png 460w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a067ab2\" data-id=\"a067ab2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5110484 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"5110484\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><p class=\" text-center \"><pre><strong>ARIIT GmbH<\/strong><br \/><strong>Stemplingeranger 9<\/strong><br \/><strong>81737 M\u00fcnchen<\/strong><br \/><strong>Deutschland<\/strong><br \/><strong><br \/><\/strong><\/pre><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-924c552\" data-id=\"924c552\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0c2827b elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"0c2827b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-center \" ><p class=\" text-center \"><pre>Tel.: <strong>+49 (0)89 215 413 68<\/strong><br \/>E-Mail: <strong>datenschutz@ariit.de<\/strong><br \/>Website: <strong>www.ariit.de<br \/><br \/><br \/><\/strong><\/pre><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f814eec elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f814eec\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-047a200\" data-id=\"047a200\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-abc6b5d elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"abc6b5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">3. Cookies<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aea013e elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"aea013e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Die Internetseiten der ARIIT GmbH verwenden Cookies. Cookies sind Textdateien, welche \u00fcber einen Internetbrowser auf einem Computersystem abgelegt und gespeichert werden.<\/p><p>Zahlreiche Internetseiten und Server verwenden Cookies. Viele Cookies enthalten eine sogenannte Cookie-ID. Eine Cookie-ID ist eine eindeutige Kennung des Cookies. Sie besteht aus einer Zeichenfolge, durch welche Internetseiten und Server dem konkreten Internetbrowser zugeordnet werden k\u00f6nnen, in dem das Cookie gespeichert wurde. Dies erm\u00f6glicht es den besuchten Internetseiten und Servern, den individuellen Browser der betroffenen Person von anderen Internetbrowsern, die andere Cookies enthalten, zu unterscheiden. Ein bestimmter Internetbrowser kann \u00fcber die eindeutige Cookie-ID wiedererkannt und identifiziert werden.<br \/>Durch den Einsatz von Cookies kann die ARIIT GmbH den Nutzern dieser Internetseite nutzerfreundlichere Services bereitstellen, die ohne die Cookie-Setzung nicht m\u00f6glich w\u00e4ren.<\/p><p>Mittels eines Cookies k\u00f6nnen die Informationen und Angebote auf unserer Internetseite im Sinne des Benutzers optimiert werden. Cookies erm\u00f6glichen uns, wie bereits erw\u00e4hnt, die Benutzer unserer Internetseite wiederzuerkennen. Zweck dieser Wiedererkennung ist es, den Nutzern die Verwendung unserer Internetseite zu erleichtern. Der Benutzer einer Internetseite, die Cookies verwendet, muss beispielsweise nicht bei jedem Besuch der Internetseite erneut seine Zugangsdaten eingeben, weil dies von der Internetseite und dem auf dem Computersystem des Benutzers abgelegten Cookie \u00fcbernommen wird. Ein weiteres Beispiel ist das Cookie eines Warenkorbes im Online-Shop. Der Online-Shop merkt sich die Artikel, die ein Kunde in den virtuellen Warenkorb gelegt hat, \u00fcber ein Cookie.<\/p><p>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Ferner k\u00f6nnen bereits gesetzte Cookies jederzeit \u00fcber einen Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gel\u00f6scht werden. Dies ist in allen g\u00e4ngigen Internetbrowsern m\u00f6glich. Deaktiviert die betroffene Person die Setzung von Cookies in dem genutzten Internetbrowser, sind unter Umst\u00e4nden nicht alle Funktionen unserer Internetseite vollumf\u00e4nglich nutzbar.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5d027df elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5d027df\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-17b6dd2\" data-id=\"17b6dd2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb2d686 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"bb2d686\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">4. Erfassung von allgemeinen Daten und Informationen<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1145b62 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"1145b62\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Die Internetseite der ARIIT GmbH erfasst mit jedem Aufruf der Internetseite durch eine betroffene Person oder ein automatisiertes System eine Reihe von allgemeinen Daten und Informationen. Diese allgemeinen Daten und Informationen werden in den Logfiles des Servers gespeichert. Erfasst werden k\u00f6nnen die (1) verwendeten Browsertypen und Versionen, (2) das vom zugreifenden System verwendete Betriebssystem, (3) die Internetseite, von welcher ein zugreifendes System auf unsere Internetseite gelangt (sogenannte Referrer), (4) die Unterwebseiten, welche \u00fcber ein zugreifendes System auf unserer Internetseite angesteuert werden, (5) das Datum und die Uhrzeit eines Zugriffs auf die Internetseite, (6) eine Internet-Protokoll-Adresse (IP-Adresse), (7) der Internet-Service-Provider des zugreifenden Systems und (8) sonstige \u00e4hnliche Daten und Informationen, die der Gefahrenabwehr im Falle von Angriffen auf unsere informationstechnologischen Systeme dienen.<\/p><p>Bei der Nutzung dieser allgemeinen Daten und Informationen zieht die ARIIT GmbH keine R\u00fcckschl\u00fcsse auf die betroffene Person. Diese Informationen werden vielmehr ben\u00f6tigt, um (1) die Inhalte unserer Internetseite korrekt auszuliefern, (2) die Inhalte unserer Internetseite sowie die Werbung f\u00fcr diese zu optimieren, (3) die dauerhafte Funktionsf\u00e4higkeit unserer informationstechnologischen Systeme und der Technik unserer Internetseite zu gew\u00e4hrleisten sowie (4) um Strafverfolgungsbeh\u00f6rden im Falle eines Cyberangriffes die zur Strafverfolgung notwendigen Informationen bereitzustellen. Diese anonym erhobenen Daten und Informationen werden durch die ARIIT GmbH daher einerseits statistisch und ferner mit dem Ziel ausgewertet, den Datenschutz und die Datensicherheit in unserem Unternehmen zu erh\u00f6hen, um letztlich ein optimales Schutzniveau f\u00fcr die von uns verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Die anonymen Daten der Server-Logfiles werden getrennt von allen durch eine betroffene Person angegebenen personenbezogenen Daten gespeichert.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ddf11ba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ddf11ba\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a3f7bbe\" data-id=\"a3f7bbe\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6115f0 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"b6115f0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">5. Abonnement unseres Newsletters<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2adce58 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"2adce58\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Auf der Internetseite der ARIIT GmbH wird den Benutzern die M\u00f6glichkeit einger\u00e4umt, den Newsletter unseres Unternehmens zu abonnieren. Welche personenbezogenen Daten bei der Bestellung des Newsletters an den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, ergibt sich aus der hierzu verwendeten Eingabemaske.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7fd2d4f elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"7fd2d4f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Die ARIIT GmbH informiert ihre Kunden und Gesch\u00e4ftspartner in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden im Wege eines Newsletters \u00fcber Angebote des Unternehmens. Der Newsletter unseres Unternehmens kann von der betroffenen Person grunds\u00e4tzlich nur dann empfangen werden, wenn (1) die betroffene Person \u00fcber eine g\u00fcltige E-Mail-Adresse verf\u00fcgt und (2) die betroffene Person sich f\u00fcr den Newsletterversand registriert. An die von einer betroffenen Person erstmalig f\u00fcr den Newsletterversand eingetragene E-Mail-Adresse wird aus rechtlichen Gr\u00fcnden eine Best\u00e4tigungsmail im Double-Opt-In-Verfahren versendet. Diese Best\u00e4tigungsmail dient der \u00dcberpr\u00fcfung, ob der Inhaber der E-Mail-Adresse als betroffene Person den Empfang des Newsletters autorisiert hat.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b360ca elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"3b360ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Bei der Anmeldung zum Newsletter speichern wir ferner die vom Internet-Service-Provider (ISP) vergebene IP-Adresse des von der betroffenen Person zum Zeitpunkt der Anmeldung verwendeten Computersystems sowie das Datum und die Uhrzeit der Anmeldung. Die Erhebung dieser Daten ist erforderlich, um den(m\u00f6glichen) Missbrauch der E-Mail-Adresse einer betroffenen Person zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt nachvollziehen zu k\u00f6nnen und dient deshalb der rechtlichen Absicherung des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b31d9fc elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"b31d9fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Die im Rahmen einer Anmeldung zum Newsletter erhobenen personenbezogenen Daten werden ausschlie\u00dflich zum Versand unseres Newsletters verwendet. Ferner k\u00f6nnten Abonnenten des Newsletters per E-Mail informiert werden, sofern dies f\u00fcr den Betrieb des Newsletter-Dienstes oder eine diesbez\u00fcgliche Registrierung erforderlich ist, wie dies im Falle von \u00c4nderungen am Newsletterangebot oder bei der Ver\u00e4nderung der technischen Gegebenheiten der Fall sein k\u00f6nnte. Es erfolgt keine Weitergabe der im Rahmen des Newsletter-Dienstes erhobenen personenbezogenen Daten an Dritte. Das Abonnement unseres Newsletters kann durch die betroffene Person jederzeit gek\u00fcndigt werden. Die Einwilligung in die Speicherung personenbezogener Daten, die die betroffene Person uns f\u00fcr den Newsletterversand erteilt hat, kann jederzeit widerrufen werden. Zum Zwecke des Widerrufs der Einwilligung findet sich in jedem Newsletter ein entsprechender Link. Ferner besteht die M\u00f6glichkeit, sich jederzeit auch direkt auf der Internetseite des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen vom Newsletterversand abzumelden oder dies dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen auf andere Weise mitzuteilen.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-22a31c3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"22a31c3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-08c947b\" data-id=\"08c947b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba40803 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"ba40803\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">6. Newsletter-Tracking<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf9a0fb elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"cf9a0fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Die Newsletter der ARIIT GmbH enthalten sogenannte Z\u00e4hlpixel. Ein Z\u00e4hlpixel ist eine Miniaturgrafik, die in solche E-Mails eingebettet wird, welche im HTML-Format versendet werden, um eine Logdatei-Aufzeichnung und eine Logdatei-Analyse zu erm\u00f6glichen. Dadurch kann eine statistische Auswertung des Erfolges oder Misserfolges von Online-Marketing-Kampagnen durchgef\u00fchrt werden. Anhand des eingebetteten Z\u00e4hlpixels kann die ARIIT GmbH erkennen, ob und wann eine E-Mail von einer betroffenen Person ge\u00f6ffnet wurde und welche in der E-Mail befindlichen Links von der betroffenen Person aufgerufen wurden.\nSolche \u00fcber die in den Newslettern enthaltenen Z\u00e4hlpixel erhobenen personenbezogenen Daten, werden von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen gespeichert und ausgewertet, um den Newsletterversand zu optimieren und den Inhalt zuk\u00fcnftiger Newsletter noch besser den Interessen der betroffenen Person anzupassen. Diese personenbezogenen Daten werden nicht an Dritte weitergegeben. Betroffene Personen sind jederzeit berechtigt, die diesbez\u00fcgliche gesonderte, \u00fcber das Double-Opt-In-Verfahren abgegebene Einwilligungserkl\u00e4rung zu widerrufen. Nach einem Widerruf werden diese personenbezogenen Daten von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen gel\u00f6scht. Eine Abmeldung vom Erhalt des Newsletters deutet die ARIIT GmbH automatisch als Widerruf.\n<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7d07ec8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7d07ec8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b9c6906\" data-id=\"b9c6906\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-790c425 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"790c425\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">7. Kontaktm\u00f6glichkeit \u00fcber die Internetseite<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-812a09b elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"812a09b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Die Internetseite der ARIIT GmbH enth\u00e4lt aufgrund von gesetzlichen Vorschriften Angaben, die eine schnelle elektronische Kontaktaufnahme zu unserem Unternehmen sowie eine unmittelbare Kommunikation mit uns erm\u00f6glichen, was ebenfalls eine allgemeine Adresse der sogenannten elektronischen Post (E-Mail-Adresse) umfasst. Sofern eine betroffene Person per E-Mail oder \u00fcber ein Kontaktformular den Kontakt mit dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen aufnimmt, werden die von der betroffenen Person \u00fcbermittelten personenbezogenen Daten automatisch gespeichert. Solche auf freiwilliger Basis von einer betroffenen Person an den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen \u00fcbermittelten personenbezogenen Daten werden f\u00fcr Zwecke der Bearbeitung oder der Kontaktaufnahme zur betroffenen Person gespeichert. Es erfolgt keine Weitergabe dieser personenbezogenen Daten an Dritte.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-88b0e86 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"88b0e86\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-11ace98\" data-id=\"11ace98\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-51837d8 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"51837d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">8. Routinem\u00e4\u00dfige L\u00f6schung und Sperrung von personenbezogenen Daten<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0175a5f elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"0175a5f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche verarbeitet und speichert personenbezogene Daten der betroffenen Person nur f\u00fcr den Zeitraum, der zur Erreichung des Speicherungszwecks erforderlich ist oder sofern dies durch den Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einen anderen Gesetzgeber in Gesetzen oder Vorschriften, welchen der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ecdd704 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"ecdd704\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >Entf\u00e4llt der Speicherungszweck oder l\u00e4uft eine vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einem anderen zust\u00e4ndigen Gesetzgeber vorgeschriebene Speicherfrist ab, werden die personenbezogenen Daten routinem\u00e4\u00dfig und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften gesperrt oder gel\u00f6scht.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e2317ee elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e2317ee\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-aaf5f22\" data-id=\"aaf5f22\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4bd2436 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"4bd2436\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">9. Rechte der betroffenen Person<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-80d1bf3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"80d1bf3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-47f889a\" data-id=\"47f889a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1add02c\" data-id=\"1add02c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c18a941 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"c18a941\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"   text-left \" >a)    Recht auf Best\u00e4tigung\nJede betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber einger\u00e4umte Recht, von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob sie betreffende personenbezogene Daten verarbeitet werden. M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Best\u00e4tigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb8a962 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"eb8a962\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>b)\u00a0\u00a0 \u00a0Recht auf Auskunft<br \/>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, jederzeit von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen unentgeltliche Auskunft \u00fcber die zu seiner Person gespeicherten personenbezogenen Daten und eine Kopie dieser Auskunft zu erhalten. Ferner hat der Europ\u00e4ische Richtlinien- und Verordnungsgeber der betroffenen Person Auskunft \u00fcber folgende Informationen zugestanden:<\/p><ul><li style=\"list-style-type: none;\"><ul><li>die Verarbeitungszwecke<\/li><li>die Kategorien personenbezogener Daten, die verarbeitet werden<\/li><li>die Empf\u00e4nger oder Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die personenbezogenen Daten offengelegt worden sind oder noch offengelegt werden, insbesondere bei Empf\u00e4ngern in Drittl\u00e4ndern oder bei internationalen Organisationen<\/li><li>falls m\u00f6glich die geplante Dauer, f\u00fcr die die personenbezogenen Daten gespeichert werden, oder, falls dies nicht m\u00f6glich ist, die Kriterien f\u00fcr die Festlegung dieser Dauer<\/li><li>das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der sie betreffenden personenbezogenen Daten oder auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung<\/li><li>das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde<\/li><li>wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden: Alle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten<\/li><li>das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling gem\u00e4\u00df Artikel 22 Abs.1 und 4 DS-GVO und \u2014 zumindest in diesen F\u00e4llen \u2014 aussagekr\u00e4ftige Informationen \u00fcber die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung f\u00fcr die betroffene Person<\/li><\/ul><\/li><li>Ferner steht der betroffenen Person ein Auskunftsrecht dar\u00fcber zu, ob personenbezogene Daten an ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt wurden. Sofern dies der Fall ist, so steht der betroffenen Person im \u00dcbrigen das Recht zu, Auskunft \u00fcber die geeigneten Garantien im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung zu erhalten.<br \/>M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Auskunftsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.<\/li><\/ul><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28e03dd elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"28e03dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>c)\u00a0\u00a0 \u00a0Recht auf Berichtigung<br \/>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, die unverz\u00fcgliche Berichtigung sie betreffender unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen. Ferner steht der betroffenen Person das Recht zu, unter Ber\u00fccksichtigung der Zwecke der Verarbeitung, die Vervollst\u00e4ndigung unvollst\u00e4ndiger personenbezogener Daten \u2014 auch mittels einer erg\u00e4nzenden Erkl\u00e4rung \u2014 zu verlangen.<br \/>M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Berichtigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Auskunftsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f069648 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"f069648\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>d)\u00a0\u00a0 \u00a0Recht auf L\u00f6schung (Recht auf Vergessen werden)<br \/>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, von dem Verantwortlichen zu verlangen, dass die sie betreffenden personenbezogenen Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft und soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist:<\/p><ul><li style=\"list-style-type: none;\"><ul><li>Die personenbezogenen Daten wurden f\u00fcr solche Zwecke erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet, f\u00fcr welche sie nicht mehr notwendig sind.<\/li><li>Die betroffene Person widerruft ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.<\/li><li>Die betroffene Person legt gem\u00e4\u00df Art. 21 Abs. 1 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein, und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder die betroffene Person legt gem\u00e4\u00df Art. 21 Abs. 2 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.<\/li><li>Die personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet.<\/li><li>Die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.<\/li><li>Die personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art. 8 Abs. 1 DS-GVO erhoben.<\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>Sofern einer der oben genannten Gr\u00fcnde zutrifft und eine betroffene Person die L\u00f6schung von personenbezogenen Daten, die bei der ARIIT GmbH gespeichert sind, veranlassen m\u00f6chte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der ARIIT GmbH wird veranlassen, dass dem L\u00f6schverlangen unverz\u00fcglich nachgekommen wird.<br \/>Wurden die personenbezogenen Daten von der ARIIT GmbH \u00f6ffentlich gemacht und ist unser Unternehmen als Verantwortlicher gem\u00e4\u00df Art. 17 Abs. 1 DS-GVO zur L\u00f6schung der personenbezogenen Daten verpflichtet, so trifft die ARIIT GmbH unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um andere f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, welche die ver\u00f6ffentlichten personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber in Kenntnis zu setzen, dass die betroffene Person von diesen anderen f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortlichen die L\u00f6schung s\u00e4mtlicher Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt hat, soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist. Der Mitarbeiter der ARIIT GmbH wird im Einzelfall das Notwendige veranlassen.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b94d61c elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"b94d61c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>e)\u00a0\u00a0 \u00a0Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung<br \/>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, von dem Verantwortlichen die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung zu verlangen, wenn eine der folgenden Voraussetzungen gegeben ist:<\/p><ul><li style=\"list-style-type: none;\"><ul><li>Die Richtigkeit der personenbezogenen Daten wird von der betroffenen Person bestritten, und zwar f\u00fcr eine Dauer, die es dem Verantwortlichen erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen.<\/li><li>Die Verarbeitung ist unrechtm\u00e4\u00dfig, die betroffene Person lehnt die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ab und verlangt stattdessen die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten.<\/li><li>Der Verantwortliche ben\u00f6tigt die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger, die betroffene Person ben\u00f6tigt sie jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.<\/li><li>Die betroffene Person hat Widerspruch gegen die Verarbeitung gem. Art. 21 Abs. 1 DS-GVO eingelegt und es steht noch nicht fest, ob die berechtigten Gr\u00fcnde des Verantwortlichen gegen\u00fcber denen der betroffenen Person \u00fcberwiegen.<\/li><\/ul><\/li><li>Sofern eine der oben genannten Voraussetzungen gegeben ist und eine betroffene Person die Einschr\u00e4nkung von personenbezogenen Daten, die bei der ARIIT GmbH gespeichert sind, verlangen m\u00f6chte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der ARIIT GmbH wird die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung veranlassen.<\/li><\/ul><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1ca6e7 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"a1ca6e7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>f)\u00a0 \u00a0 \u00a0Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit<br \/>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, die sie betreffenden personenbezogenen Daten, welche durch die betroffene Person einem Verantwortlichen bereitgestellt wurden, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Sie hat au\u00dferdem das Recht, diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu \u00fcbermitteln, sofern die Verarbeitung auf der Einwilligung gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO oder auf einem Vertrag gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe b DS-GVO beruht und die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt, sofern die Verarbeitung nicht f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, welche dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde.<br \/>Ferner hat die betroffene Person bei der Aus\u00fcbung ihres Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit gem\u00e4\u00df Art. 20 Abs. 1 DS-GVO das Recht, zu erwirken, dass die personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen an einen anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist und sofern hiervon nicht die Rechte und Freiheiten anderer Personen beeintr\u00e4chtigt werden.<br \/>Zur Geltendmachung des Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit kann sich die betroffene Person jederzeit an einen Mitarbeiter der ARIIToder GmbH wenden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbd1227 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"fbd1227\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>g)\u00a0\u00a0 \u00a0Recht auf Widerspruch<br \/>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung sie betreffender personenbezogener Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 Buchstaben e oder f DS-GVO erfolgt, Widerspruch einzulegen. Dies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling.<br \/>Die ARIIT GmbH verarbeitet die personenbezogenen Daten im Falle des Widerspruchs nicht mehr, es sei denn, wir k\u00f6nnen zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die den Interessen, Rechten und Freiheiten der betroffenen Person \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.<br \/>Verarbeitet die ARIIT GmbH personenbezogene Daten, um Direktwerbung zu betreiben, so hat die betroffene Person das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen. Dies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht. Widerspricht die betroffene Person gegen\u00fcber der ARIIT GmbH der Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung, so wird die ARIIT GmbH die personenbezogenen Daten nicht mehr f\u00fcr diese Zwecke verarbeiten.<br \/>Zudem hat die betroffene Person das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, gegen die sie betreffende Verarbeitung personenbezogener Daten, die bei der ARIIT GmbH zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gem\u00e4\u00df Art. 89 Abs. 1 DS-GVO erfolgen, Widerspruch einzulegen, es sei denn, eine solche Verarbeitung ist zur Erf\u00fcllung einer im \u00f6ffentlichen Interesse liegenden Aufgabe erforderlich.<br \/>Zur Aus\u00fcbung des Rechts auf Widerspruch kann sich die betroffene Person direkt an jeden Mitarbeiter der ARIIT GmbH oder einen anderen Mitarbeiter wenden. Der betroffenen Person steht es ferner frei, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft, ungeachtet der Richtlinie 2002\/58\/EG, ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszu\u00fcben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1712953 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"1712953\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>i)\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0Recht auf Widerruf einer datenschutzrechtlichen Einwilligung<br \/>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, eine Einwilligung zur Verarbeitung personenbezogener Daten jederzeit zu widerrufen.<br \/>M\u00f6chte die betroffene Person ihr Recht auf Widerruf einer Einwilligung geltend machen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8da10d4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8da10d4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c887378\" data-id=\"c887378\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b4c188 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"9b4c188\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">10. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Facebook<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6e08a5 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"b6e08a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten des Unternehmens Facebook integriert. Facebook ist ein soziales Netzwerk.<\/p><p>Ein soziales Netzwerk ist ein im Internet betriebener sozialer Treffpunkt, eine Online-Gemeinschaft, die es den Nutzern in der Regel erm\u00f6glicht, untereinander zu kommunizieren und im virtuellen Raum zu interagieren. Ein soziales Netzwerk kann als Plattform zum Austausch von Meinungen und Erfahrungen dienen oder erm\u00f6glicht es der Internetgemeinschaft, pers\u00f6nliche oder unternehmensbezogene Informationen bereitzustellen. Facebook erm\u00f6glicht den Nutzern des sozialen Netzwerkes unter anderem die Erstellung von privaten Profilen, den Upload von Fotos und eine Vernetzung \u00fcber Freundschaftsanfragen.<\/p><p>Betreibergesellschaft von Facebook ist die Facebook, Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, USA. F\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten Verantwortlicher ist, wenn eine betroffene Person au\u00dferhalb der USA oder Kanada lebt, die Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Ireland.<\/p><p>Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine Facebook-Komponente (Facebook-Plug-In) integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige Facebook-Komponente veranlasst, eine Darstellung der entsprechenden Facebook-Komponente von Facebook herunterzuladen. Eine Gesamt\u00fcbersicht \u00fcber alle Facebook-Plug-Ins kann unter <a href=\"https:\/\/developers.facebook.com\/docs\/plugins\/?locale=de_DE\">https:\/\/developers.facebook.com\/docs\/plugins\/?locale=de_DE<\/a> abgerufen werden. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt Facebook Kenntnis dar\u00fcber, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite durch die betroffene Person besucht wird.<\/p><p>Sofern die betroffene Person gleichzeitig bei Facebook eingeloggt ist, erkennt Facebook mit jedem Aufruf unserer Internetseite durch die betroffene Person und w\u00e4hrend der gesamten Dauer des jeweiligen Aufenthaltes auf unserer Internetseite, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite die betroffene Person besucht. Diese Informationen werden durch die Facebook-Komponente gesammelt und durch Facebook dem jeweiligen Facebook-Account der betroffenen Person zugeordnet. Bet\u00e4tigt die betroffene Person einen der auf unserer Internetseite integrierten Facebook-Buttons, beispielsweise den \u201eGef\u00e4llt mir\u201c-Button, oder gibt die betroffene Person einen Kommentar ab, ordnet Facebook diese Information dem pers\u00f6nlichen Facebook-Benutzerkonto der betroffenen Person zu und speichert diese personenbezogenen Daten.<\/p><p>Facebook erh\u00e4lt \u00fcber die Facebook-Komponente immer dann eine Information dar\u00fcber, dass die betroffene Person unsere Internetseite besucht hat, wenn die betroffene Person zum Zeitpunkt des Aufrufs unserer Internetseite gleichzeitig bei Facebook eingeloggt ist; dies findet unabh\u00e4ngig davon statt, ob die betroffene Person die Facebook-Komponente anklickt oder nicht. Ist eine derartige \u00dcbermittlung dieser Informationen an Facebook von der betroffenen Person nicht gewollt, kann diese die \u00dcbermittlung dadurch verhindern, dass sie sich vor einem Aufruf unserer Internetseite aus ihrem Facebook-Account ausloggt.<\/p><p>Die von Facebook ver\u00f6ffentlichte Datenrichtlinie, die unter <a href=\"https:\/\/de-de.facebook.com\/about\/privacy\/\">https:\/\/de-de.facebook.com\/about\/privacy\/<\/a> abrufbar ist, gibt Aufschluss \u00fcber die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung personenbezogener Daten durch Facebook. Ferner wird dort erl\u00e4utert, welche Einstellungsm\u00f6glichkeiten Facebook zum Schutz der Privatsph\u00e4re der betroffenen Person bietet. Zudem sind unterschiedliche Applikationen erh\u00e4ltlich, die es erm\u00f6glichen, eine Daten\u00fcbermittlung an Facebook zu unterdr\u00fccken. Solche Applikationen k\u00f6nnen durch die betroffene Person genutzt werden, um eine Daten\u00fcbermittlung an Facebook zu unterdr\u00fccken.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-76912b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"76912b3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4ea4a5d\" data-id=\"4ea4a5d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5b9262e elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"5b9262e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">11. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Getty Images Bildern<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e79dc8f elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"e79dc8f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten des Unternehmens Getty Images integriert. Getty Images ist eine amerikanische Bildagentur. Eine Bildagentur ist ein Unternehmen, welches auf dem Markt Bilder und anderes Bildmaterial anbietet. Bildagenturen vermarkten in der Regel Fotografien, Illustrationen und Filmmaterial. \u00dcber eine Bildagentur lizensieren unterschiedliche Kunden, insbesondere Internetseitenbetreiber, Redaktionen von Print- und TV-Medien und Werbeagenturen, die von ihnen eingesetzten Bilder.<\/p><p>Betreibergesellschaft der Getty-Images-Komponenten ist die Getty Images International, 1st Floor, The Herbert Building, The Park, Carrickmines, Dublin 18, Irland.<\/p><p>Getty Images gestattet das (ggf. kostenlose) Einbetten von Stockbildern. Einbetten ist die Einbindung oder Integration eines bestimmten fremden Inhalts, beispielsweise von Text-, Video- oder Bild-Daten, die von einer fremden Internetseite bereitgestellt werden und dann auf der eigenen Internetseite erscheinen. Zur Einbettung wird ein sogenannter Einbettungscode verwendet. Ein Einbettungscode ist ein HTML-Code, der von einem Internetseitenbetreiber in eine Internetseite integriert wird. Wurde von einem Internetseitenbetreiber ein Einbettungscode integriert, werden die externen Inhalte der anderen Internetseite standardm\u00e4\u00dfig unmittelbar angezeigt, sobald eine Internetseite besucht wird. Zur Anzeige der fremden Inhalte werden die externen Inhalte unmittelbar von der anderen Internetseite geladen. Getty Images stellt unter dem Link <a href=\"http:\/\/www.gettyimages.de\/resources\/embed\">http:\/\/www.gettyimages.de\/resources\/embed<\/a> weitere Informationen \u00fcber das Einbetten von Inhalten zur Verf\u00fcgung.<\/p><p>\u00dcber die technische Implementierung des Einbettungscodes, der die Bildanzeige der Bilder von Getty Images erm\u00f6glicht, wird die IP-Adresse des Internetanschlusses, \u00fcber welchen die betroffene Person auf unsere Internetseite zugreift, an Getty Images \u00fcbertragen. Ferner erfasst Getty Images unsere Internetseite, den genutzten Browsertyp, die Browsersprache, den Zeitpunkt und die L\u00e4nge des Zugriffs. Dar\u00fcber hinaus kann Getty Images Navigationsinformationen, das sind Informationen dar\u00fcber, welche unserer Unterseiten von der betroffenen Person besucht und welche Links angeklickt wurden, sowie andere Interaktionen, die die betroffene Person beim Besuch unserer Internetseite ausgef\u00fchrt hat, erfassen. Diese Daten k\u00f6nnen von Getty Images gespeichert und ausgewertet werden.<\/p><p>Weitere Informationen und die geltenden Datenschutzbestimmungen von Getty Images k\u00f6nnen unter <a href=\"https:\/\/www.gettyimages.de\/company\/privacy-policy\">https:\/\/www.gettyimages.de\/company\/privacy-policy<\/a> abgerufen werden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-90e9826 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"90e9826\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-11f17a3\" data-id=\"11f17a3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2932cd8 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"2932cd8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">12. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Google Analytics (mit Anonymisierungsfunktion)<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79af28c elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"79af28c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite die Komponente Google Analytics (mit Anonymisierungsfunktion) integriert. Google Analytics ist ein Web-Analyse-Dienst. Web-Analyse ist die Erhebung, Sammlung und Auswertung von Daten \u00fcber das Verhalten von Besuchern von Internetseiten. Ein Web-Analyse-Dienst erfasst unter anderem Daten dar\u00fcber, von welcher Internetseite eine betroffene Person auf eine Internetseite gekommen ist (sogenannte Referrer), auf welche Unterseiten der Internetseite zugegriffen oder wie oft und f\u00fcr welche Verweildauer eine Unterseite betrachtet wurde. Eine Web-Analyse wird \u00fcberwiegend zur Optimierung einer Internetseite und zur Kosten-Nutzen-Analyse von Internetwerbung eingesetzt.<\/p><p>Betreibergesellschaft der Google-Analytics-Komponente ist die Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin, D04 E5W5, Ireland.<br \/>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche verwendet f\u00fcr die Web-Analyse \u00fcber Google Analytics den Zusatz \"_gat._anonymizeIp\". Mittels dieses Zusatzes wird die IP-Adresse des Internetanschlusses der betroffenen Person von Google gek\u00fcrzt und anonymisiert, wenn der Zugriff auf unsere Internetseiten aus einem Mitgliedstaat der Europ\u00e4ischen Union oder aus einem anderen Vertragsstaat des Abkommens \u00fcber den Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraum erfolgt.<\/p><p>Der Zweck der Google-Analytics-Komponente ist die Analyse der Besucherstr\u00f6me auf unserer Internetseite. Google nutzt die gewonnenen Daten und Informationen unter anderem dazu, die Nutzung unserer Internetseite auszuwerten, um f\u00fcr uns Online-Reports, welche die Aktivit\u00e4ten auf unseren Internetseiten aufzeigen, zusammenzustellen, und um weitere mit der Nutzung unserer Internetseite in Verbindung stehende Dienstleistungen zu erbringen.<\/p><p>Google Analytics setzt ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person. Was Cookies sind, wurde oben bereits erl\u00e4utert. Mit Setzung des Cookies wird Google eine Analyse der Benutzung unserer Internetseite erm\u00f6glicht. Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine Google-Analytics-Komponente integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige Google-Analytics-Komponente veranlasst, Daten zum Zwecke der Online-Analyse an Google zu \u00fcbermitteln. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt Google Kenntnis \u00fcber personenbezogene Daten, wie der IP-Adresse der betroffenen Person, die Google unter anderem dazu dienen, die Herkunft der Besucher und Klicks nachzuvollziehen und in der Folge Provisionsabrechnungen zu erm\u00f6glichen.<\/p><p>Mittels des Cookies werden personenbezogene Informationen, beispielsweise die Zugriffszeit, der Ort, von welchem ein Zugriff ausging und die H\u00e4ufigkeit der Besuche unserer Internetseite durch die betroffene Person, gespeichert. Bei jedem Besuch unserer Internetseiten werden diese personenbezogenen Daten, einschlie\u00dflich der IP-Adresse des von der betroffenen Person genutzten Internetanschlusses, an Google in den Vereinigten Staaten von Amerika \u00fcbertragen. Diese personenbezogenen Daten werden durch Google in den Vereinigten Staaten von Amerika gespeichert. Google gibt diese \u00fcber das technische Verfahren erhobenen personenbezogenen Daten unter Umst\u00e4nden an Dritte weiter.<\/p><p>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite, wie oben bereits dargestellt, jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Eine solche Einstellung des genutzten Internetbrowsers w\u00fcrde auch verhindern, dass Google ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person setzt. Zudem kann ein von Google Analytics bereits gesetzter Cookie jederzeit \u00fcber den Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gel\u00f6scht werden.<\/p><p>Ferner besteht f\u00fcr die betroffene Person die M\u00f6glichkeit, einer Erfassung der durch Google Analytics erzeugten, auf eine Nutzung dieser Internetseite bezogenen Daten sowie der Verarbeitung dieser Daten durch Google zu widersprechen und eine solche zu verhindern. Hierzu muss die betroffene Person ein Browser-Add-On unter dem Link <a href=\"https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout\">https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout<\/a> herunterladen und installieren. Dieses Browser-Add-On teilt Google Analytics \u00fcber JavaScript mit, dass keine Daten und Informationen zu den Besuchen von Internetseiten an Google Analytics \u00fcbermittelt werden d\u00fcrfen. Die Installation des Browser-Add-Ons wird von Google als Widerspruch gewertet. Wird das informationstechnologische System der betroffenen Person zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt gel\u00f6scht, formatiert oder neu installiert, muss durch die betroffene Person eine erneute Installation des Browser-Add-Ons erfolgen, um Google Analytics zu deaktivieren. Sofern das Browser-Add-On durch die betroffene Person oder einer anderen Person, die ihrem Machtbereich zuzurechnen ist, deinstalliert oder deaktiviert wird, besteht die M\u00f6glichkeit der Neuinstallation oder der erneuten Aktivierung des Browser-Add-Ons.<\/p><p>Weitere Informationen und die geltenden Datenschutzbestimmungen von Google k\u00f6nnen unter <a href=\"https:\/\/www.google.de\/intl\/de\/policies\/privacy\/\">https:\/\/www.google.de\/intl\/de\/policies\/privacy\/<\/a> und unter <a href=\"http:\/\/www.google.com\/analytics\/terms\/de.html\">http:\/\/www.google.com\/analytics\/terms\/de.html<\/a> abgerufen werden.<\/p><p>Google Analytics wird unter diesem Link <a href=\"https:\/\/www.google.com\/intl\/de_de\/analytics\/\">https:\/\/www.google.com\/intl\/de_de\/analytics\/<\/a> genauer erl\u00e4utert.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-86f04e4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"86f04e4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8fa9bde\" data-id=\"8fa9bde\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25d8701 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"25d8701\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">13. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Google-AdWords<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a877ed elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"5a877ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Google AdWords integriert. Google AdWords ist ein Dienst zur Internetwerbung, der es Werbetreibenden gestattet, sowohl Anzeigen in den Suchmaschinenergebnissen von Google als auch im Google-Werbenetzwerk zu schalten. Google AdWords erm\u00f6glicht es einem Werbetreibenden, vorab bestimmte Schl\u00fcsselw\u00f6rter festzulegen, mittels derer eine Anzeige in den Suchmaschinenergebnissen von Google ausschlie\u00dflich dann angezeigt wird, wenn der Nutzer mit der Suchmaschine ein schl\u00fcsselwortrelevantes Suchergebnis abruft. Im Google-Werbenetzwerk werden die Anzeigen mittels eines automatischen Algorithmus und unter Beachtung der zuvor festgelegten Schl\u00fcsselw\u00f6rter auf themenrelevanten Internetseiten verteilt.<\/p><p>Betreibergesellschaft der Dienste von Google AdWords ist die Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin, D04 E5W5, Ireland.<br \/>Der Zweck von Google AdWords ist die Bewerbung unserer Internetseite durch die Einblendung von interessenrelevanter Werbung auf den Internetseiten von Drittunternehmen und in den Suchmaschinenergebnissen der Suchmaschine Google und eine Einblendung von Fremdwerbung auf unserer Internetseite.<\/p><p>Gelangt eine betroffene Person \u00fcber eine Google-Anzeige auf unsere Internetseite, wird auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person durch Google ein sogenannter Conversion-Cookie abgelegt. Was Cookies sind, wurde oben bereits erl\u00e4utert. Ein Conversion-Cookie verliert nach drei\u00dfig Tagen seine G\u00fcltigkeit und dient nicht zur Identifikation der betroffenen Person. \u00dcber den Conversion-Cookie wird, sofern das Cookie noch nicht abgelaufen ist, nachvollzogen, ob bestimmte Unterseiten, beispielsweise der Warenkorb von einem Online-Shop-System, auf unserer Internetseite aufgerufen wurden. Durch den Conversion-Cookie k\u00f6nnen sowohl wir als auch Google nachvollziehen, ob eine betroffene Person, die \u00fcber eine AdWords-Anzeige auf unsere Internetseite gelangt ist, einen Umsatz generierte, also einen Warenkauf vollzogen oder abgebrochen hat.<\/p><p>Die durch die Nutzung des Conversion-Cookies erhobenen Daten und Informationen werden von Google verwendet, um Besuchsstatistiken f\u00fcr unsere Internetseite zu erstellen. Diese Besuchsstatistiken werden durch uns wiederum genutzt, um die Gesamtanzahl der Nutzer zu ermitteln, welche \u00fcber AdWords-Anzeigen an uns vermittelt wurden, also um den Erfolg oder Misserfolg der jeweiligen AdWords-Anzeige zu ermitteln und um unsere AdWords-Anzeigen f\u00fcr die Zukunft zu optimieren. Weder unser Unternehmen noch andere Werbekunden von Google-AdWords erhalten Informationen von Google, mittels derer die betroffene Person identifiziert werden k\u00f6nnte.<\/p><p>Mittels des Conversion-Cookies werden personenbezogene Informationen, beispielsweise die durch die betroffene Person besuchten Internetseiten, gespeichert. Bei jedem Besuch unserer Internetseiten werden demnach personenbezogene Daten, einschlie\u00dflich der IP-Adresse des von der betroffenen Person genutzten Internetanschlusses, an Google in den Vereinigten Staaten von Amerika \u00fcbertragen. Diese personenbezogenen Daten werden durch Google in den Vereinigten Staaten von Amerika gespeichert. Google gibt diese \u00fcber das technische Verfahren erhobenen personenbezogenen Daten unter Umst\u00e4nden an Dritte weiter.<\/p><p>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite, wie oben bereits dargestellt, jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Eine solche Einstellung des genutzten Internetbrowsers w\u00fcrde auch verhindern, dass Google einen Conversion-Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person setzt. Zudem kann ein von Google AdWords bereits gesetzter Cookie jederzeit \u00fcber den Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gel\u00f6scht werden.<\/p><p>Ferner besteht f\u00fcr die betroffene Person die M\u00f6glichkeit, der interessenbezogenen Werbung durch Google zu widersprechen. Hierzu muss die betroffene Person von jedem der von ihr genutzten Internetbrowser aus den Link www.google.de\/settings\/ads aufrufen und dort die gew\u00fcnschten Einstellungen vornehmen.<\/p><p>Weitere Informationen und die geltenden Datenschutzbestimmungen von Google k\u00f6nnen unter https:\/\/www.google.de\/intl\/de\/policies\/privacy\/ abgerufen werden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f7ebd12 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f7ebd12\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d68e63\" data-id=\"1d68e63\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9414438 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"9414438\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">14. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Instagram<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-faf27bb elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"faf27bb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten des Dienstes Instagram integriert. Instagram ist ein Dienst, der als audiovisuelle Plattform zu qualifizieren ist und den Nutzern das Teilen von Fotos und Videos und zudem eine Weiterverbreitung solcher Daten in anderen sozialen Netzwerken erm\u00f6glicht.<\/p><p>Betreibergesellschaft der Dienste von Instagram ist die Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2 Ireland.<br \/>Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine Instagram-Komponente (Insta-Button) integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige Instagram-Komponente veranlasst, eine Darstellung der entsprechenden Komponente von Instagram herunterzuladen. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt Instagram Kenntnis dar\u00fcber, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite durch die betroffene Person besucht wird.<\/p><p>Sofern die betroffene Person gleichzeitig bei Instagram eingeloggt ist, erkennt Instagram mit jedem Aufruf unserer Internetseite durch die betroffene Person und w\u00e4hrend der gesamten Dauer des jeweiligen Aufenthaltes auf unserer Internetseite, welche konkrete Unterseite die betroffene Person besucht. Diese Informationen werden durch die Instagram-Komponente gesammelt und durch Instagram dem jeweiligen Instagram-Account der betroffenen Person zugeordnet. Bet\u00e4tigt die betroffene Person einen der auf unserer Internetseite integrierten Instagram-Buttons, werden die damit \u00fcbertragenen Daten und Informationen dem pers\u00f6nlichen Instagram-Benutzerkonto der betroffenen Person zugeordnet und von Instagram gespeichert und verarbeitet.<\/p><p>Instagram erh\u00e4lt \u00fcber die Instagram-Komponente immer dann eine Information dar\u00fcber, dass die betroffene Person unsere Internetseite besucht hat, wenn die betroffene Person zum Zeitpunkt des Aufrufs unserer Internetseite gleichzeitig bei Instagram eingeloggt ist; dies findet unabh\u00e4ngig davon statt, ob die betroffene Person die Instagram-Komponente anklickt oder nicht. Ist eine derartige \u00dcbermittlung dieser Informationen an Instagram von der betroffenen Person nicht gewollt, kann diese die \u00dcbermittlung dadurch verhindern, dass sie sich vor einem Aufruf unserer Internetseite aus ihrem Instagram-Account ausloggt.<\/p><p>Weitere Informationen und die geltenden Datenschutzbestimmungen von Instagram k\u00f6nnen unter https:\/\/help.instagram.com\/155833707900388 und https:\/\/www.instagram.com\/about\/legal\/privacy\/ abgerufen werden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4a2f236 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4a2f236\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-96439ce\" data-id=\"96439ce\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1adcb69 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"1adcb69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">15. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Jetpack f\u00fcr WordPress<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9102e88 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"9102e88\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Jetpack integriert. Jetpack ist ein WordPress-Plug-In, welches dem Betreiber einer Internetseite, die auf WordPress aufbaut, zus\u00e4tzliche Funktionen bietet. Jetpack gestattet dem Internetseitenbetreiber unter anderem eine \u00dcbersicht \u00fcber die Besucher der Seite. Durch die Anzeige von verwandten Beitr\u00e4gen und Publikationen oder die M\u00f6glichkeit, Inhalte auf der Seite zu teilen, ist ferner die Steigerung der Besucherzahlen m\u00f6glich. Au\u00dferdem sind Sicherheitsfunktionen in Jetpack integriert, sodass eine Jetpack nutzende Internetseite besser gegen Brute-Force-Attacken gesch\u00fctzt ist. Jetpack optimiert und beschleunigt ferner das Laden der auf der Internetseite integrierten Bilder.<\/p><p>Betreibergesellschaft des Jetpack-Plug-Ins f\u00fcr WordPress ist die Aut O\u2019Mattic A8C Ireland Ltd., Business Centre, No.1 Lower Mayor Street, International Financial Services Centre, Dublin 1, Ireland.<\/p><p>Jetpack setzt ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person. Was Cookies sind, wurde oben bereits erl\u00e4utert. Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine Jetpack-Komponente integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige Jetpack-Komponente veranlasst, Daten zur Analysezwecken an Automattic zu \u00fcbermitteln. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt Automattic Kenntnis \u00fcber Daten, die in der Folge zur Erstellung einer \u00dcbersicht der Internetseiten-Besuche verwendet werden. Die so gewonnenen Daten dienen der Analyse des Verhaltens der betroffenen Person, welche auf die Internetseite des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen zugegriffen hat und werden mit dem Ziel, die Internetseite zu optimieren, ausgewertet. Die \u00fcber die Jetpack-Komponente erhobenen Daten werden nicht ohne eine vorherige Einholung einer gesonderten ausdr\u00fccklichen Einwilligung der betroffenen Person dazu genutzt, die betroffene Person zu identifizieren. Die Daten gelangen ferner Quantcast zur Kenntnis. Quantcast nutzt die Daten zu den gleichen Zwecken wie Automattic.<br \/>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite, wie oben bereits dargestellt, jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Eine solche Einstellung des genutzten Internetbrowsers w\u00fcrde auch verhindern, dass Automattic\/Quantcast ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person setzt. Zudem k\u00f6nnen von Automattic bereits gesetzte Cookies jederzeit \u00fcber den Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gel\u00f6scht werden.<\/p><p>Ferner besteht f\u00fcr die betroffene Person die M\u00f6glichkeit, einer Erfassung der durch das Jetpack-Cookie erzeugten, auf eine Nutzung dieser Internetseite bezogenen Daten sowie der Verarbeitung dieser Daten durch Automattic\/Quantcast zu widersprechen und eine solche zu verhindern. Hierzu muss die betroffene Person den Opt-Out-Button unter dem Link https:\/\/www.quantcast.com\/opt-out\/ dr\u00fccken, der einen Opt-Out-Cookie setzt. Der mit dem Widerspruch gesetzte Opt-Out-Cookie wird auf dem von der betroffenen Person genutzten informationstechnologischen System abgelegt. Werden die Cookies auf dem System der betroffenen Person nach einem Widerspruch gel\u00f6scht, muss die betroffene Person den Link erneut aufrufen und einen neuen Opt-Out-Cookie setzen.<\/p><p>Mit der Setzung des Opt-Out-Cookies besteht jedoch die M\u00f6glichkeit, dass die Internetseiten des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen f\u00fcr die betroffene Person nicht mehr vollumf\u00e4nglich nutzbar sind.<\/p><p>Die geltenden Datenschutzbestimmungen von Automattic sind unter https:\/\/automattic.com\/privacy\/ abrufbar. Die geltenden Datenschutzbestimmungen von Quantcast sind unter https:\/\/www.quantcast.com\/privacy\/ abrufbar.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7371ea2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7371ea2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-23ea67b\" data-id=\"23ea67b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a247873 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"a247873\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">16. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von LinkedIn<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c05e57 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"5c05e57\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten der LinkedIn Corporation integriert. LinkedIn ist ein Internetbasiertes soziales Netzwerk, das eine Konnektierung der Nutzer mit bestehenden Gesch\u00e4ftskontakten sowie das Kn\u00fcpfen von neuen Businesskontakten erm\u00f6glicht. \u00dcber 400 Millionen registrierte Personen nutzen LinkedIn in mehr als 200 L\u00e4ndern. Damit ist LinkedIn derzeit die gr\u00f6\u00dfte Plattform f\u00fcr Businesskontakte und eine der meistbesuchten Internetseiten der Welt.<\/p><p>Betreibergesellschaft von LinkedIn ist die LinkedIn Corporation, 2029 Stierlin Court Mountain View, CA 94043, USA. F\u00fcr Datenschutzangelegenheiten au\u00dferhalb der USA ist LinkedIn Ireland, Privacy Policy Issues, Wilton Plaza, Wilton Place, Dublin 2, Ireland, zust\u00e4ndig.<\/p><p>Bei jedem einzelnen Abruf unserer Internetseite, die mit einer LinkedIn-Komponente (LinkedIn-Plug-In) ausgestattet ist, veranlasst diese Komponente, dass der von der betroffenen Person verwendete Browser eine entsprechende Darstellung der Komponente von LinkedIn herunterl\u00e4dt. Weitere Informationen zu den LinkedIn-Plug-Ins k\u00f6nnen unter https:\/\/developer.linkedin.com\/plugins abgerufen werden. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt LinkedIn Kenntnis dar\u00fcber, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite durch die betroffene Person besucht wird.<\/p><p>Sofern die betroffene Person gleichzeitig bei LinkedIn eingeloggt ist, erkennt LinkedIn mit jedem Aufruf unserer Internetseite durch die betroffene Person und w\u00e4hrend der gesamten Dauer des jeweiligen Aufenthaltes auf unserer Internetseite, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite die betroffene Person besucht. Diese Informationen werden durch die LinkedIn-Komponente gesammelt und durch LinkedIn dem jeweiligen LinkedIn-Account der betroffenen Person zugeordnet. Bet\u00e4tigt die betroffene Person einen auf unserer Internetseite integrierten LinkedIn-Button, ordnet LinkedIn diese Information dem pers\u00f6nlichen LinkedIn-Benutzerkonto der betroffenen Person zu und speichert diese personenbezogenen Daten.<\/p><p>LinkedIn erh\u00e4lt \u00fcber die LinkedIn-Komponente immer dann eine Information dar\u00fcber, dass die betroffene Person unsere Internetseite besucht hat, wenn die betroffene Person zum Zeitpunkt des Aufrufes unserer Internetseite gleichzeitig bei LinkedIn eingeloggt ist; dies findet unabh\u00e4ngig davon statt, ob die betroffene Person die LinkedIn-Komponente anklickt oder nicht. Ist eine derartige \u00dcbermittlung dieser Informationen an LinkedIn von der betroffenen Person nicht gewollt, kann diese die \u00dcbermittlung dadurch verhindern, dass sie sich vor einem Aufruf unserer Internetseite aus ihrem LinkedIn-Account ausloggt.<\/p><p>LinkedIn bietet unter https:\/\/www.linkedin.com\/psettings\/guest-controls die M\u00f6glichkeit, E-Mail-Nachrichten, SMS-Nachrichten und zielgerichtete Anzeigen abzubestellen sowie Anzeigen-Einstellungen zu verwalten. LinkedIn nutzt ferner Partner wie Quantcast, Google Analytics, BlueKai, DoubleClick, Nielsen, Comscore, Eloqua und Lotame, die Cookies setzen k\u00f6nnen.<\/p><p>Solche Cookies k\u00f6nnen unter https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/cookie-policy abgelehnt werden. Die geltenden Datenschutzbestimmungen von LinkedIn sind unter https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/privacy-policy abrufbar. Die Cookie-Richtlinie von LinkedIn ist unter https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/cookie-policy abrufbar.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b6e59dd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b6e59dd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5c37bf6\" data-id=\"5c37bf6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6fd0afd elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"6fd0afd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">17. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von LiveZilla<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f1e5e1 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"7f1e5e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite die Komponente LiveZilla integriert. LiveZilla ist eine Live-Support-Helpdesk-Software, die den Aufbau einer direkten Kommunikation in Echtzeit (sogenannter Live-Chat) mit Besuchern der eigenen Internetseite erm\u00f6glicht.<br \/>Entwickler der Komponente LiveZilla ist die LiveZilla GmbH, Byk-Gulden-Stra\u00dfe 18, 78224 Singen, Germany.<\/p><p>Bei jedem einzelnen Abruf unserer Internetseite, die mit einer LiveZilla-Komponente ausgestattet ist, werden durch diese Komponente Daten mit dem Zweck gesammelt, das Live-Chat-System zu betreiben und den Betrieb des Systems zu analysieren. Weitere Informationen zu LiveZilla k\u00f6nnen unter http:\/\/www.livezilla.net\/home\/de\/ abgerufen werden.<\/p><p>Die LiveZilla-Komponente setzt ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person. Was Cookies sind, wurde oben bereits erl\u00e4utert. \u00dcber den LiveZilla-Cookie k\u00f6nnen pseudonymisierte Nutzungsprofile erstellt werden. Solche pseudonymisierten Nutzungsprofile k\u00f6nnen von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen eingesetzt werden, um eine Analyse des Besucherverhaltens durchzuf\u00fchren sowie auch den ordnungsgem\u00e4\u00dfen Betrieb des Live-Chat-Systems zu analysieren und aufrechtzuerhalten. Die Analyse dient auch der Verbesserung unseres Angebots. Die \u00fcber die LiveZilla-Komponente erhobenen Daten werden nicht ohne vorherige Einholung einer gesonderten ausdr\u00fccklichen Einwilligung der betroffenen Person dazu genutzt, die betroffene Person zu identifizieren. Diese Daten werden nicht mit personenbezogenen Daten oder mit anderen Daten, die das gleiche Pseudonym enthalten, zusammengef\u00fchrt.<br \/>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite, wie oben bereits dargestellt, jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Eine solche Einstellung des genutzten Internetbrowsers w\u00fcrde auch verhindern, dass die LiveZilla-Komponente ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person setzt. Zudem kann ein von der LiveZilla-Komponente bereits gesetzter Cookie jederzeit \u00fcber den Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gel\u00f6scht werden.<\/p><p>Die geltenden Datenschutzbestimmungen der LiveZilla GmbH k\u00f6nnen unter https:\/\/www.livezilla.net\/disclaimer\/de\/ abgerufen werden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-72eeb98 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"72eeb98\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2cf8fc1\" data-id=\"2cf8fc1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-805e786 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"805e786\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">18. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Shariff<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4746bfb elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"4746bfb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite die Komponente Shariff integriert. Die Shariff-Komponente stellt Social-Media-Buttons zur Verf\u00fcgung, die datenschutzkonform sind. Shariff wurde f\u00fcr die deutsche Computerzeitschrift c't entwickelt und wird \u00fcber die GitHub, Inc. publiziert.<\/p><p>Entwickler der Komponente ist GitHub, Inc. 88 Colin P. Kelly Junior Street, San Francisco, CA 94107, USA.<\/p><p>\u00dcblicherweise \u00fcbertragen die von den sozialen Netzwerken bereitgestellten Button-L\u00f6sungen bereits dann personenbezogene Daten an das jeweilige soziale Netzwerk, wenn ein Nutzer eine Internetseite besucht, in welche ein Social-Media-Button integriert wurde. Durch die Nutzung der Shariff-Komponente werden erst dann personenbezogene Daten an soziale Netzwerke \u00fcbermittelt, wenn der Besucher einer Internetseite aktiv einen der Social-Media-Buttons bet\u00e4tigt. Weitere Informationen zur Shariff-Komponente werden von der Computerzeitschrift c't unter http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/Datenschutz-und-Social-Media-Der-c-t-Shariff-ist-im-Einsatz-2470103.html bereitgehalten. Der Einsatz der Shariff-Komponente hat den Zweck, die personenbezogenen Daten der Besucher unserer Internetseite zu sch\u00fctzen und uns gleichzeitig zu erm\u00f6glichen, eine Button-L\u00f6sung f\u00fcr soziale Netzwerke auf dieser Internetseite zu integrieren.<\/p><p>Weitere Informationen und die geltenden Datenschutzbestimmungen von GitHub k\u00f6nnen unter https:\/\/help.github.com\/articles\/github-privacy-policy\/ abgerufen werden.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8c86602 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8c86602\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2b1ad32\" data-id=\"2b1ad32\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eafb1b2 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"eafb1b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">19. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von YouTube<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-059f15b elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"059f15b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten von YouTube integriert. YouTube ist ein Internet-Videoportal, dass Video-Publishern das kostenlose Einstellen von Videoclips und anderen Nutzern die ebenfalls kostenfreie Betrachtung, Bewertung und Kommentierung dieser erm\u00f6glicht. YouTube gestattet die Publikation aller Arten von Videos, weshalb sowohl komplette Film- und Fernsehsendungen, aber auch Musikvideos, Trailer oder von Nutzern selbst angefertigte Videos \u00fcber das Internetportal abrufbar sind.<\/p><p>Betreibergesellschaft von YouTube ist die Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin, D04 E5W5, Ireland.<\/p><p>Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine YouTube-Komponente (YouTube-Video) integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige YouTube-Komponente veranlasst, eine Darstellung der entsprechenden YouTube-Komponente von YouTube herunterzuladen. Weitere Informationen zu YouTube k\u00f6nnen unter https:\/\/www.youtube.com\/yt\/about\/de\/ abgerufen werden. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erhalten YouTube und Google Kenntnis dar\u00fcber, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite durch die betroffene Person besucht wird.<\/p><p>Sofern die betroffene Person gleichzeitig bei YouTube eingeloggt ist, erkennt YouTube mit dem Aufruf einer Unterseite, die ein YouTube-Video enth\u00e4lt, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite die betroffene Person besucht. Diese Informationen werden durch YouTube und Google gesammelt und dem jeweiligen YouTube-Account der betroffenen Person zugeordnet.<\/p><p>YouTube und Google erhalten \u00fcber die YouTube-Komponente immer dann eine Information dar\u00fcber, dass die betroffene Person unsere Internetseite besucht hat, wenn die betroffene Person zum Zeitpunkt des Aufrufs unserer Internetseite gleichzeitig bei YouTube eingeloggt ist; dies findet unabh\u00e4ngig davon statt, ob die betroffene Person ein YouTube-Video anklickt oder nicht. Ist eine derartige \u00dcbermittlung dieser Informationen an YouTube und Google von der betroffenen Person nicht gewollt, kann diese die \u00dcbermittlung dadurch verhindern, dass sie sich vor einem Aufruf unserer Internetseite aus ihrem YouTube-Account ausloggt.<\/p><p>Die von YouTube ver\u00f6ffentlichten Datenschutzbestimmungen, die unter https:\/\/www.google.de\/intl\/de\/policies\/privacy\/ abrufbar sind, geben Aufschluss \u00fcber die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung personenbezogener Daten durch YouTube und Google.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-155ccfb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"155ccfb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-439d82f\" data-id=\"439d82f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10b3e22 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"10b3e22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">20. Rechtsgrundlage der Verarbeitung<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-309ed43 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"309ed43\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Art. 6 I lit. a DS-GVO dient unserem Unternehmen als Rechtsgrundlage f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge, bei denen wir eine Einwilligung f\u00fcr einen bestimmten Verarbeitungszweck einholen. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich, wie dies beispielsweise bei Verarbeitungsvorg\u00e4ngen der Fall ist, die f\u00fcr eine Lieferung von Waren oder die Erbringung einer sonstigen Leistung oder Gegenleistung notwendig sind, so beruht die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. b DS-GVO. Gleiches gilt f\u00fcr solche Verarbeitungsvorg\u00e4nge die zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich sind, etwa in F\u00e4llen von Anfragen zur unseren Produkten oder Leistungen. Unterliegt unser Unternehmen einer rechtlichen Verpflichtung durch welche eine Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich wird, wie beispielsweise zur Erf\u00fcllung steuerlicher Pflichten, so basiert die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. c DS-GVO. In seltenen F\u00e4llen k\u00f6nnte die Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich werden, um lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen nat\u00fcrlichen Person zu sch\u00fctzen. Dies w\u00e4re beispielsweise der Fall, wenn ein Besucher in unserem Betrieb verletzt werden w\u00fcrde und daraufhin sein Name, sein Alter, seine Krankenkassendaten oder sonstige lebenswichtige Informationen an einen Arzt, ein Krankenhaus oder sonstige Dritte weitergegeben werden m\u00fcssten. Dann w\u00fcrde die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. d DS-GVO beruhen. Letztlich k\u00f6nnten Verarbeitungsvorg\u00e4nge auf Art. 6 I lit. f DS-GVO beruhen. Auf dieser Rechtsgrundlage basieren Verarbeitungsvorg\u00e4nge, die von keiner der vorgenannten Rechtsgrundlagen erfasst werden, wenn die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres Unternehmens oder eines Dritten erforderlich ist, sofern die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen nicht \u00fcberwiegen. Solche Verarbeitungsvorg\u00e4nge sind uns insbesondere deshalb gestattet, weil sie durch den Europ\u00e4ischen Gesetzgeber besonders erw\u00e4hnt wurden. Er vertrat insoweit die Auffassung, dass ein berechtigtes Interesse anzunehmen sein k\u00f6nnte, wenn die betroffene Person ein Kunde des Verantwortlichen ist (Erw\u00e4gungsgrund 47 Satz 2 DS-GVO).<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-46c33ba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"46c33ba\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f0a14cf\" data-id=\"f0a14cf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fd53389 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"fd53389\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">21. Berechtigte Interessen an der Verarbeitung, die von dem Verantwortlichen oder einem Dritten verfolgt werden<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b7a421 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"9b7a421\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Basiert die Verarbeitung personenbezogener Daten auf Artikel 6 I lit. f DS-GVO ist unser berechtigtes Interesse die Durchf\u00fchrung unserer Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit zugunsten des Wohlergehens all unserer Mitarbeiter und unserer Anteilseigner.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-09b2e14 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"09b2e14\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-61dcfa8\" data-id=\"61dcfa8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9b7c35 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"f9b7c35\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">22. Dauer, f\u00fcr die die personenbezogenen Daten gespeichert werden<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-578bc3d elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"578bc3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Das Kriterium f\u00fcr die Dauer der Speicherung von personenbezogenen Daten ist die jeweilige gesetzliche Aufbewahrungsfrist. Nach Ablauf der Frist werden die entsprechenden Daten routinem\u00e4\u00dfig gel\u00f6scht, sofern sie nicht mehr zur Vertragserf\u00fcllung oder Vertragsanbahnung erforderlich sind.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c670e90 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c670e90\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2995182\" data-id=\"2995182\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e323c7d elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"e323c7d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-left \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h5 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">23. Gesetzliche oder vertragliche Vorschriften zur Bereitstellung der personenbezogenen Daten; Erforderlichkeit f\u00fcr den Vertragsabschluss; Verpflichtung der betroffenen Person, die personenbezogenen Daten bereitzustellen; m\u00f6gliche Folgen der Nichtbereitstellung<\/h5><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e087f4e elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"e087f4e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\" text-left \"><p>Wir kl\u00e4ren Sie dar\u00fcber auf, dass die Bereitstellung personenbezogener Daten zum Teil gesetzlich vorgeschrieben ist (z.B. Steuervorschriften) oder sich auch aus vertraglichen Regelungen (z.B. Angaben zum Vertragspartner) ergeben kann. Mitunter kann es zu einem Vertragsschluss erforderlich sein, dass eine betroffene Person uns personenbezogene Daten zur Verf\u00fcgung stellt, die in der Folge durch uns verarbeitet werden m\u00fcssen. Die betroffene Person ist beispielsweise verpflichtet uns personenbezogene Daten bereitzustellen, wenn unser Unternehmen mit ihr einen Vertrag abschlie\u00dft. Eine Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten h\u00e4tte zur Folge, dass der Vertrag mit dem Betroffenen nicht geschlossen werden k\u00f6nnte. Vor einer Bereitstellung personenbezogener Daten durch den Betroffenen muss sich der Betroffene an einen unserer Mitarbeiter wenden. Unser Mitarbeiter kl\u00e4rt den Betroffenen einzelfallbezogen dar\u00fcber auf, ob die Bereitstellung der personenbezogenen Daten gesetzlich oder vertraglich vorgeschrieben oder f\u00fcr den Vertragsabschluss erforderlich ist, ob eine Verpflichtung besteht, die personenbezogenen Daten bereitzustellen, und welche Folgen die Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten h\u00e4tte.<\/p><\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Datenschutz Wir freuen uns sehr \u00fcber Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsleitung der ARIIT GmbH. Eine Nutzung der Internetseiten der ARIIT GmbH ist grunds\u00e4tzlich ohne jede Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Sofern eine&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.9 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Datenschutz - ARIIT GmbH<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Datenschutz - ARIIT GmbH\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Datenschutz Wir freuen uns sehr \u00fcber Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsleitung der ARIIT GmbH. Eine Nutzung der Internetseiten der ARIIT GmbH ist grunds\u00e4tzlich ohne jede Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Sofern eine...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"ARIIT GmbH\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-12T15:58:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/ariit.uber.space\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308-150x150.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/\",\"name\":\"Datenschutz - ARIIT GmbH\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-07T10:41:42+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-12T15:58:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/ariit.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Datenschutz\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"description\":\"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"width\":1209,\"height\":1047,\"caption\":\"ARIIT GmbH\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4\",\"https:\/\/github.com\/4RJN\",\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Datenschutz - ARIIT GmbH","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Datenschutz - ARIIT GmbH","og_description":"Datenschutz Wir freuen uns sehr \u00fcber Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsleitung der ARIIT GmbH. Eine Nutzung der Internetseiten der ARIIT GmbH ist grunds\u00e4tzlich ohne jede Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Sofern eine...","og_url":"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/","og_site_name":"ARIIT GmbH","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/","article_modified_time":"2022-10-12T15:58:11+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/ariit.uber.space\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308-150x150.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/","url":"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/","name":"Datenschutz - ARIIT GmbH","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#website"},"datePublished":"2022-10-07T10:41:42+00:00","dateModified":"2022-10-12T15:58:11+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ariit.de\/datenschutz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/ariit.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Datenschutz"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ariit.de\/#website","url":"https:\/\/ariit.de\/","name":"ARIIT GmbH","description":"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?","publisher":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization","name":"ARIIT GmbH","url":"https:\/\/ariit.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","contentUrl":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","width":1209,"height":1047,"caption":"ARIIT GmbH"},"image":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4","https:\/\/github.com\/4RJN","https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13684"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13684"}],"version-history":[{"count":103,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13684\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14227,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13684\/revisions\/14227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13684"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}