{"id":14866,"date":"2022-10-25T15:52:56","date_gmt":"2022-10-25T14:52:56","guid":{"rendered":"https:\/\/ariit.de\/?page_id=14866"},"modified":"2022-10-25T16:14:02","modified_gmt":"2022-10-25T15:14:02","slug":"shopify-pursuit-2020","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/","title":{"rendered":"Shopify Pursuit Amsterdam 2020"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14866\" class=\"elementor elementor-14866\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-67a52a5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"67a52a5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f5dfb64\" data-id=\"f5dfb64\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-59f8aa6\" data-id=\"59f8aa6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9de49c elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"b9de49c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h3 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">\u00bbShopify Pursuit Amsterdam 2020\u00ab<\/h3><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe261dd elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"fe261dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h2 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">H\u00e4tte Tante Emma das gewusst\u2026<\/h2><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ad34a8 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"6ad34a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Mein Opa hat mir erz\u00e4hlt, dass er sich noch gut daran erinnert, wie die ersten Superm\u00e4rkte er\u00f6ffneten. Dort konnten Kunden nicht nur wie auf dem w\u00f6chentlich stattfindenden Obst- und Gem\u00fcsemarkt die Ware kurz mal anfassen, um ihre Qualit\u00e4t zu pr\u00fcfen, sondern \u2013 und das war damals spektakul\u00e4r! - selbst aus den Regalen nehmen und zur Kasse tragen. Begeistert von diesem neuen supertollen Supermarkt waren zun\u00e4chst junge Leute, weil einkaufen immer leichter, vielf\u00e4ltiger und unterhaltsamer wurde. Jetzt musste man ja nicht mehr in der Schlange stehen, bis man dem Verk\u00e4ufer sagen konnte, was man kaufen wollte. Eine Einkaufsliste schrieb man damals, damit man nichts verga\u00df. Seit es Superm\u00e4rkte gibt, braucht man sie, damit man nicht zu viel einkauft, denn die riesige Auswahl, durch die man in gro\u00dfen Hallen schlendern kann, verf\u00fchrt zum Einpacken. Kritisch gegen\u00fcber dem in ihren Augen gar nicht supertollen Supermarkt, so mein Opa, waren die \u00e4lteren Leute, die sich \u00fcberfordert f\u00fchlten und glaubten, dass so offen pr\u00e4sentierte Ware nicht Kunden, sondern vor allem Diebe anlocken w\u00fcrde.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f5cb15 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"9f5cb15\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Vor zwei Jahren habe ich an der bislang letzten Shopify Konferenz teilgenommen, die vom 19. bis 20. Februar 2020 in Amsterdam stattfand. Shopify ist kein Produkt. Shopify ist auch keine Verkaufsstrategie und viel mehr als eine tolle Gesch\u00e4ftsidee, dank der man online Shops unterst\u00fctzt und vernetzt. Es geht, und das sollte in den beiden Tagen in Amsterdam deutlich werden, um den \u201estep to the next level\u201c. Mit anderen Worten: als ich den mit 250 Teilnehmern gut besuchten Veranstaltungsort betrat, musste ich spontan an meinen Opa und Tante Emma denken. Jeder von uns hat bei diesem Namen eine freundlich dreinblickende Dame vor Augen, die in ihrem kleinen Laden\t ihre Kunden bedient, die schon seit Jahren nur bei ihr einkaufen. Wo denn sonst? Das hat die Supermarktrevolution, die mein Opa erlebt hat, radikal ge\u00e4ndert.\nDie liebe Tante musste sich einen neuen Job suchen. Freilich ist Onkel Bernd, der beim Discounter an der Kasse sa\u00df, auch schon auf dem Arbeitsamt gewesen. \n<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e48e717 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"e48e717\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >\u00dcber den neuen supertollen Supermarkt \u201eOnlinehandel\u201c sprach ich mit einem der drei ukrainischen Teilnehmer - Sergey, solltest Du diese Zeilen lesen, die ich aus Solidarit\u00e4t mit der Ukraine unterbreche, sende ich Dir und Deinen Kollegen einen herzlichen Gru\u00df in die Heimat, verbunden mit der Hoffnung, dass wir uns bald gesund wiedersehen (In Amsterdam konnten wir nicht ahnen, wie zuerst Corona und dann der Krieg unsere Welt ver\u00e4ndern!). Ich sagte meinem ukrainischen Kollegen, dass ich den Eindruck habe, hier bei Shopify wimmle es von Emmas und Bernds. Das war kein Witz \u00fcber den Altersdurchschnitt, der bei einem Seniorentreffen ehemaliger Aldi Mitarbeiter passend sein k\u00f6nnte, sondern die Erkenntnis: \u201eWir machen\u2019s genau richtig!\u201c Wir Emmas und Bernds gehen nicht entt\u00e4uscht fr\u00fchzeitig in Pension, sondern wir sind aktiv Teil der neuen \u201eSupermarktrevolution\u201c. Wir sind keine Opfer, sondern T\u00e4ter: Macher, Entwickler, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, die keine L\u00e4den schlie\u00dfen, sondern Onlineshops er\u00f6ffnen. Das Internet \u00fcberflutet uns? Wir gehen nicht unter wie die Emmas und Bernds von damals. Wir surfen auf der Welle des World Wide Web.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ad2cdb elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"4ad2cdb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Die Begeisterung auf der Amsterdamer \u00bbShopify Pursuit 2020\u00ab Konferenz  war regelrecht mit H\u00e4nden greifbar. Shopify\u2019s CTO Jean-Michel Lemieux pr\u00e4sentierte passend dazu beeindruckende Zahlen zum weltweiten Wachstum des Unternehmens, das beispielsweise in den Niederlanden bereits von 20 % der Bev\u00f6lkerung genutzt wird. <\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f38e527 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"f38e527\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Trotz des Optimismus rundherum kamen nat\u00fcrlich auch \u00c4ngste, Zweifel, Adaptionsschwierigkeiten und nicht zuletzt die vielen Momente des Scheiterns und Neuanfanges zur Sprache, die im Grunde schon mein Opa und seine Generation erlebten, als Tante Emma ihren Laden schloss und Onkel Bernd sich an die Kasse eines Megastores setzte. Insbesondere die Pr\u00e4sentation des eigenen Produkts oder der Dienstleistung in diversen Sprachen, sowie an unterschiedliche Bed\u00fcrfnisse angepasst, ist ein Problem, das viele teilen. Hinzu kommen Fragen nach der Umsetzung von Multiw\u00e4hrungen und der Lokalisierung von Shops, die als Schwierigkeiten empfunden werden und bei vielen Momente der Frustration provozieren.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47ed417 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"47ed417\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Zu dem oft vorgetragenen Slogan \u201eMarketing, Marketing, Marketing\u201c sei die L\u00f6sung fast aller Probleme, wenn es um das Internetgesch\u00e4ft gehe, m\u00f6chte ich an dieser Stelle erg\u00e4nzend anmerken, gute Werbung gibt es nur f\u00fcr gute Produkte oder Dienstleistungen. Wir erleben es viel zu oft, dass billig produzierte Anwendungen nicht halten, was ihre viel aufwendiger gestaltete Werbung verspricht. Solche Marktstrategien sind kurzatmig. Das Rennen gewinnen hochwertige, klug durchdachte und vielseitig erprobte Produkte und Dienstleistungen, die regelm\u00e4\u00dfig verbessert werden. Auch diese Angebote brauchen kompetentes Marketing, um sie bekannt zu machen. Sind sie wirklich gut, werden es die Kunden sein, die f\u00fcr einen Gro\u00dfteil des zielorientierten Marketings sorgen. Freilich ist dieses Rennen ein Marathon, f\u00fcr den man einen langen Atem braucht.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25580d1 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"25580d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h2 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">\u201eWelcome to the next Level\u201c <\/h2><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b085a1a elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"b085a1a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Wir vergleichen und kaufen Produkte immer \u00f6fter im Internet und genie\u00dfen die Vorteile einer Onlinebestellung von Zuhause. Wir wissen um den Konkurrenzkampf, der nun nicht mehr nur zwischen Gesch\u00e4ften einer Stadt, sondern mit chinesischen und schwedischen Anbietern gef\u00fchrt wird. Shopify ist nicht nur Antwort auf die Herausforderungen dieses globalen Marktes, der sich r\u00e4umlich weiter ausdehnt und im Hinblick auf Angebot und Anbieter immer facettenreicher und komplexer wird, sondern \u2013 zum Gl\u00fcck! - selbst aktiver Spielmacher.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8057b4e elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"8057b4e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Das und vieles mehr war Thema auf der \u00bbShopify Pursuit Amsterdam 2020\u00ab, auf der es zwei gro\u00dfe parallellaufende Workshops, viele Vortr\u00e4ge und Talks gab, vor allem aber tolle Begegnungen mit kompetenten Experten, erfahrenen Gesch\u00e4ftsleuten, Computerprofis und hoch motivierten Neulingen im Onlinehandel. Ein Gro\u00dfteil der Arbeit drehte sich um die verschiedensten M\u00f6glichkeiten des Shopify App-Bundlings. Praxis und Theorie wechselten sich ab. Trotz des nasskalten Wetters herrschte nicht Begr\u00e4bnis-, sondern Aufbruchsstimmung. Es ging eben nicht um den traurigen Abschied von alten Gesch\u00e4ftsmodellen oder das resignierte Eingest\u00e4ndnis der \u00dcberforderung durch den Internethandel. Wir begreifen den Handel online als Chance. Amsterdam, das betonte das kanadische Team immer wieder, dem f\u00fcr die kompetente Leitung des Treffens ganz herzlich zu danken ist, sollte kein akademisches Forum, sondern eine Plattform f\u00fcr pers\u00f6nliche Begegnungen werden. Meinen Kontakt zu PayPal, der f\u00fcr meine Arbeit eine damals noch ungeahnte Bedeutung bekommen hat, ist in Amsterdam entstanden. Vielen Dank! Ich habe neue und alte Freunde getroffen und neue Ideen f\u00fcr alte Probleme kennengelernt, wie etwa das Projekt von uAfrica, dass in Afrika ein Bezahlwerk aufbaut, das \u00fcber SMS funktioniert und daher auf Strom verzichten kann. Gro\u00dfartig! Shopify ist eine zukunftsorientierte Ideenb\u00f6rse und ein optimistischer Markt der M\u00f6glichkeiten.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-69a4b3e elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"69a4b3e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Mir ist klar geworden: Wir sind Emma-und-Bernd 3.0.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f0435e elementor-widget elementor-widget-pix-button\" data-id=\"7f0435e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<a  href=\"https:\/\/www.shopify.com\/de\/partners\/blog\/shopify-pursuit-amsterdam-it-s-all-about-the-partners\" class=\"btn m-0     btn-outline-primary-light d-inline-block      btn-xl\"     ><i class=\" pixicon-newspaper-2   mr-1\"><\/i> <span class=\" \" >zum Beitrag von Shopify<\/span><\/a>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0bc6258\" data-id=\"0bc6258\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bbShopify Pursuit Amsterdam 2020\u00ab H\u00e4tte Tante Emma das gewusst\u2026 Mein Opa hat mir erz\u00e4hlt, dass er sich noch gut daran erinnert, wie die ersten Superm\u00e4rkte er\u00f6ffneten. Dort konnten Kunden nicht nur wie auf dem w\u00f6chentlich stattfindenden Obst- und Gem\u00fcsemarkt die&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.9 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Zu Besuch bei der Shopify Pursuit Amsterdam 2020 - ARIIT GmbH<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ist mein Briefing morgen schon nicht mehr n\u00f6tig, weil der Rechner mich ersetzt, oder gibt es einen guten Plan, der Benefits f\u00fcr alle bringt?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Zu Besuch bei der Shopify Pursuit Amsterdam 2020 - ARIIT GmbH\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ist mein Briefing morgen schon nicht mehr n\u00f6tig, weil der Rechner mich ersetzt, oder gibt es einen guten Plan, der Benefits f\u00fcr alle bringt?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"ARIIT GmbH\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-25T15:14:02+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/\",\"name\":\"Zu Besuch bei der Shopify Pursuit Amsterdam 2020 - ARIIT GmbH\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-25T14:52:56+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-25T15:14:02+00:00\",\"description\":\"Ist mein Briefing morgen schon nicht mehr n\u00f6tig, weil der Rechner mich ersetzt, oder gibt es einen guten Plan, der Benefits f\u00fcr alle bringt?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/ariit.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Shopify Pursuit Amsterdam 2020\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"description\":\"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"width\":1209,\"height\":1047,\"caption\":\"ARIIT GmbH\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4\",\"https:\/\/github.com\/4RJN\",\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Zu Besuch bei der Shopify Pursuit Amsterdam 2020 - ARIIT GmbH","description":"Ist mein Briefing morgen schon nicht mehr n\u00f6tig, weil der Rechner mich ersetzt, oder gibt es einen guten Plan, der Benefits f\u00fcr alle bringt?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Zu Besuch bei der Shopify Pursuit Amsterdam 2020 - ARIIT GmbH","og_description":"Ist mein Briefing morgen schon nicht mehr n\u00f6tig, weil der Rechner mich ersetzt, oder gibt es einen guten Plan, der Benefits f\u00fcr alle bringt?","og_url":"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/","og_site_name":"ARIIT GmbH","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/","article_modified_time":"2022-10-25T15:14:02+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/","url":"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/","name":"Zu Besuch bei der Shopify Pursuit Amsterdam 2020 - ARIIT GmbH","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#website"},"datePublished":"2022-10-25T14:52:56+00:00","dateModified":"2022-10-25T15:14:02+00:00","description":"Ist mein Briefing morgen schon nicht mehr n\u00f6tig, weil der Rechner mich ersetzt, oder gibt es einen guten Plan, der Benefits f\u00fcr alle bringt?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ariit.de\/shopify-pursuit-2020\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/ariit.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Shopify Pursuit Amsterdam 2020"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ariit.de\/#website","url":"https:\/\/ariit.de\/","name":"ARIIT GmbH","description":"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?","publisher":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization","name":"ARIIT GmbH","url":"https:\/\/ariit.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","contentUrl":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","width":1209,"height":1047,"caption":"ARIIT GmbH"},"image":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4","https:\/\/github.com\/4RJN","https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14866"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14866"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14866\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14916,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14866\/revisions\/14916"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14866"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}