{"id":14884,"date":"2022-10-25T16:03:24","date_gmt":"2022-10-25T15:03:24","guid":{"rendered":"https:\/\/ariit.de\/?page_id=14884"},"modified":"2022-10-25T17:31:48","modified_gmt":"2022-10-25T16:31:48","slug":"zu-besuch-bei-galileo-pro7","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/","title":{"rendered":"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14884\" class=\"elementor elementor-14884\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-850cea2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"850cea2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7a5d789\" data-id=\"7a5d789\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1b2d95f\" data-id=\"1b2d95f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-214d967 elementor-widget elementor-widget-pix-heading\" data-id=\"214d967\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div  class=\"pix-heading-el text-center \"><div><div class=\"slide-in-container\"><h3 class=\"font-weight-bold heading-text el-title_custom_color mb-12\" style=\"\" data-anim-type=\"\" data-anim-delay=\"\">Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht.<\/h3><\/div><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e7b2ed9 elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"e7b2ed9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Galileo kennt jeder. Ich meine nicht den Erfinder Galileo Galilei, sondern das gleichnamige Wissenschafts- und Technikmagazin im Fernsehen. Dorthin wurde ich unl\u00e4ngst eingeladen, um bei einer Sendung nicht hinter, sondern tats\u00e4chlich vor der Kamera mitzumachen. Mit den Fernsehprofis von Galileo hatte ich, und das merkt man uns bei dem Beitrag sofort an, jede Menge Spa\u00df und eigentlich sehr wenig zu arbeiten. Am Ende musste ich nur Kaffee kochen \u2026<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-33a433e elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"33a433e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >\u201eNur Kaffee kochen.\u201c Wieso holt man denn daf\u00fcr einen Informatiker ins Studio, der normalerweise (wortw\u00f6rtlich) die Dr\u00e4hte im Hintergrund zieht, damit vorne den Kollegen (wortw\u00f6rtlich) zur rechten Zeit ein B\u00fchnenlicht aufgeht. F\u00fcrs Aufbr\u00fchen eignet sich noch dazu ein koffeins\u00fcchtiger Kaffeeliebhaber besser als ein computerbegeisterter Digitaljunkie.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d92787b elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"d92787b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >So w\u00e4re es wohl, wenn es tats\u00e4chlich nur um einen Latte Macchiato gegangen w\u00e4re und nicht um den kleinsten Computer der Welt, der \u2013 passend freilich zur Patisserie eines Kaffeehauses \u2013 Raspberry Pi, also Himbeerkuchen hei\u00dft. Dieser s\u00fc\u00dfe, EC-Karten gro\u00dfe Minicomputer begeistert, weil er tats\u00e4chlich nicht mehr als eine Torte aus der Tiefk\u00fchltruhe kostet und sich so kinderleicht wie diese vernaschen, d. h. durch wirklich einfach zu schreibende Software im Alltag einsetzen l\u00e4sst. Kaffeekochen per Sprachbefehl ist eines von vielen Beispielen, die zeigen, wof\u00fcr man den Computer ganz unkompliziert nutzen kann.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0c706dd elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"0c706dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >\u201eBigger is better\u201c stimmt einfach nicht, wenn man mit diesem kleinen Rechner arbeitet und dabei feststellt, dass es sich bei dem Raspberry PI um hochkalorische Technik handelt, die es mit der bew\u00e4hrten, allbekannten Hardware-Hausmannskost durchaus aufnehmen kann. Ich bin ein bekennender Himbeerkuchenjunkie, der bei Galileo diesen kleinen Rechner aus \u00dcberzeugung ganz gro\u00df rausbringt, auch wenn mir leider kaum Zeit bleibt, \u00fcber Details der auf ein Minimum reduzierten Hardware zu sprechen. Der Moderator der Sendung und ich verstehen uns blendend bei deren Begutachtung und haben Spa\u00df daran, den Computer \u2013 zahlreiche Teile sind es ja nicht \u2013 auseinanderzunehmen. Rein \u00e4u\u00dferlich betrachtet ist an dem Kleinen nicht viel dran, aber was in ihm steckt, das ist richtig gro\u00df \u2013 erste Sahne sozusagen und ganz sicher kein mickriger Windbeutel, der sofort in sich zusammenf\u00e4llt (abst\u00fcrzt), wenn man ihn ausprobieren m\u00f6chte. Das IT-T\u00f6rtchen \u00fcberzeugt jedoch beim \u201eKaffeekochen\u201c, d. h. im Praxistest und beweist seine Alltagstauglichkeit dank individuell entwickelter Softwareprogramme. Ein Griff in die Hosentasche gen\u00fcgt und, verbindet man den kleinen Himbeerrechner mit anderen, gro\u00dfen Ger\u00e4ten im Haushalt, h\u00f6ren Waschmaschine, Fernseher und Digitalradio auf sein Kommando. Immerhin blieb mir als Programmierer das letzte Wort, der Sprachbefehl, um den Kaffeeautomaten zu starten.<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19a856b elementor-widget elementor-widget-pix-text\" data-id=\"19a856b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-text.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"pix-el-text w-100 text-left \" ><p class=\"text-20   text-left \" >Es war wirklich ein toller Dreh, bei dem eine gute Sendung entstanden ist. Ich verdanke es meinem Ausbildungsbetrieb der MADGE GmbH (Masched Akil), dass ich die Chance bekommen habe, ein TV-Star zu werden und mich doch \u2013 gerade wegen so vieler positiver Erfahrungen in meinem Job als ITler dagegen entschieden habe. Statt Computerfreaks im Kabelfernsehen zu begeistern, verkn\u00fcpfe ich begeistert Kabel und entwickle Programme u. a. f\u00fcr Automaten begeisterter Kaffeeliebhaber. Mein herzlicher Dank gilt an dieser Stelle nat\u00fcrlich auch dem Galileo Team f\u00fcr die kompetente und unkomplizierte Zusammenarbeit vor und hinter der Kamera. Mir hat\u2019s Spa\u00df gemacht. Sehr gerne bin ich wieder einmal dabei und sei es nur, um f\u00fcr die Kollegen richtig guten Kaffee zu kochen \u2026<\/p><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72af271 elementor-widget elementor-widget-pix-button\" data-id=\"72af271\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"pix-button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<a  href=\"https:\/\/www.galileo.tv\/technik\/raspberry-pi-was-der-kleinste-computer-der-welt-alles-kann\/\" class=\"btn m-0     btn-outline-primary-light d-inline-block    secondary-font  btn-xl\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"    ><i class=\"font-weight-bold pixicon-newspaper-2   mr-1\"><\/i> <span class=\"font-weight-bold \" >zum Video<\/span><\/a>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e24bb11\" data-id=\"e24bb11\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht. Galileo kennt jeder. Ich meine nicht den Erfinder Galileo Galilei, sondern das gleichnamige Wissenschafts- und Technikmagazin im Fernsehen. Dorthin wurde ich unl\u00e4ngst eingeladen, um bei einer Sendung nicht hinter, sondern tats\u00e4chlich vor der Kamera mitzumachen&#8230;.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.9 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht - ARIIT GmbH<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Erstaunlich, dass mich Galileo eingeladen hat, ein Himbeert\u00f6rtchen in einem Beitrag f\u00fcr das TV-Magazin Galileo vorzustellen - Hier zum Video!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht - ARIIT GmbH\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Erstaunlich, dass mich Galileo eingeladen hat, ein Himbeert\u00f6rtchen in einem Beitrag f\u00fcr das TV-Magazin Galileo vorzustellen - Hier zum Video!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"ARIIT GmbH\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-25T16:31:48+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/\",\"name\":\"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht - ARIIT GmbH\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-25T15:03:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-25T16:31:48+00:00\",\"description\":\"Erstaunlich, dass mich Galileo eingeladen hat, ein Himbeert\u00f6rtchen in einem Beitrag f\u00fcr das TV-Magazin Galileo vorzustellen - Hier zum Video!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/ariit.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"description\":\"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#organization\",\"name\":\"ARIIT GmbH\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png\",\"width\":1209,\"height\":1047,\"caption\":\"ARIIT GmbH\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4\",\"https:\/\/github.com\/4RJN\",\"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht - ARIIT GmbH","description":"Erstaunlich, dass mich Galileo eingeladen hat, ein Himbeert\u00f6rtchen in einem Beitrag f\u00fcr das TV-Magazin Galileo vorzustellen - Hier zum Video!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht - ARIIT GmbH","og_description":"Erstaunlich, dass mich Galileo eingeladen hat, ein Himbeert\u00f6rtchen in einem Beitrag f\u00fcr das TV-Magazin Galileo vorzustellen - Hier zum Video!","og_url":"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/","og_site_name":"ARIIT GmbH","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/","article_modified_time":"2022-10-25T16:31:48+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/","url":"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/","name":"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht - ARIIT GmbH","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#website"},"datePublished":"2022-10-25T15:03:24+00:00","dateModified":"2022-10-25T16:31:48+00:00","description":"Erstaunlich, dass mich Galileo eingeladen hat, ein Himbeert\u00f6rtchen in einem Beitrag f\u00fcr das TV-Magazin Galileo vorzustellen - Hier zum Video!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ariit.de\/zu-besuch-bei-galileo-pro7\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/ariit.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ich kann Computer, Kuchenbacken nicht"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ariit.de\/#website","url":"https:\/\/ariit.de\/","name":"ARIIT GmbH","description":"Sprechen Sie schon \u00bbdigital\u00ab?","publisher":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ariit.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/ariit.de\/#organization","name":"ARIIT GmbH","url":"https:\/\/ariit.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","contentUrl":"https:\/\/ariit.de\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/IMG_0308.png","width":1209,"height":1047,"caption":"ARIIT GmbH"},"image":{"@id":"https:\/\/ariit.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/de.linkedin.com\/in\/arijan-rahimic-ab90aa1a4","https:\/\/github.com\/4RJN","https:\/\/www.facebook.com\/people\/ARIIT-GmbH\/100083377680409\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14884"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14884"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14917,"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14884\/revisions\/14917"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ariit.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}